《故事發生在天龍八部online的對話後》

［隊伍］Date：我要做你老婆啊

［隊伍］惡魚：吓...

［系統］［無邪］向［琉璃焰］鑲嵌了［純淨藍晶石（7級）］，大幅的提升了
裝備的能力。

［隊伍］Date：有結婚系統嘛^^

［隊伍］月之戀人：Wow~

［世界］傻西瓜：收六石 意密

［系統］果然是：工欲善其事，必先利其氣。［巴巴巴］鬼斧神工地用［金剛銼］打磨出了完美的［兇陌聖靴］。

［門派］醉愛卍您：招徒弟 會帶升

［隊伍］惡魚：有咩用先

［隊伍］Date：Dont know ar ... @@

［隊伍］叫我輝哥：...

［附近］傻西瓜：收六石 意密

［隊伍］惡魚：過幾日先啦...我都要訓

［隊伍］惡魚：聽日返學見啦～88

「兄弟，有啲野想搵你幫下手！」

一道俏俏的聲音傳來耳邊，令我住神過來。

「嘩！輝哥乜咁錯盪呀」我說。

「唔好意思，阻一阻你地...」

他的肥手示意我跟他出去。

一定不是好事吧...

Er...我好像欠他二十元...

還是三十呢...

我從座位站去來，隨他步伐向課室外前進。

看著他雄厚的虎背，帶點寒背的站姿。走到門口正方，整個身軀完全遮蓋走廊的景色。

可能是未知的因素，令我有點不寒而慄。

希望不是我忘了還錢給他要找我晦氣吧。

走到飲水機面前，終於轉身過來。

凌厲的雙眼凝著我，非常堅定。雙手捉緊我的兩臂，口部正在動作，準備要吐出他的用意了。

「我想你幫我追呀茵！」

我無言了，只是作不出回應。

「求你！我真係好鍾意佢㗎...你都想有情人終成眷屬㗎...話哂我地都郎才女貌呀...」

「係...」

「尋晚佢話做你老婆知唔知我幾咁傷心呀！」

「唔做囉最多...打個機姐...」

「唔該你呀魚仔，事成咩都得！」

真的有那麼大隻蛤乸隨街跳！？

「大哥！點呀？我真係唔知點開口呀...你又同佢咁熟。」

真的很煩...

「定係你都...」

「唔係！得！但我都唔知點幫架...」

其實我都不能說不幫的...

「幫我約佢呀，最好一大班人嘅...佢有啲咩係鍾意嘅？」

「我又點知喎...唱歌、打機囉...」

「不如咁啦，你有冇野係想做嘅？」

可以快點放過我嗎？

「我平時同啲frd都係去打波呀唱K咁咋喎...」

「得！就唱K！反正下星期又考試，完左去囉。」

校鐘聲響起。

「咁唔該你啦魚哥！食粥食飯就睇你啦！」

其實我粥水都沒有一口落肚...

女這回事...

我又隨著他的背後走回課室。

「呀魚！佢搵你做咩呀？」Date說。

補充一句，Date就是呀茵。

只有我這樣稱呼她。

「哦...冇咩...問我考完試有咩玩姐。」

我耍手擰頭地說，走回座位。

「我又去！」

每次有活動她都會雀躍回應。

「有人話預你咩？」

「你試下掉低我！」

說完這話，她就偏著嘴，瞪眼裝兇看著我。

「點敢唔預你呢！茵姐。」

雖有承諾在身，卻想不了了之。

我最怕就是聯誼活動...

兩小時...真難捱...

何時才到午膳...

看著時鐘一秒一秒地過...真的很漫長。

「矮嘟嘟！」她笑著說。

「咩人嚟架佢？幫人改個咁戆鳩嘅名嘅...」

周邊的同學都將視線轉移到我倆。

「話左咪咁叫㗎啦...好Kai囉...」

我一臉泛紅，不知所措。

「咁我都唔知你叫咩名，反正個名又襯你囉...哈哈哈」

「我都唔知你咩名啦...先見得幾次。唔係要被迫玩個咩音樂劇，我就唔洗比你改個咁嘅名呀！」

「益左你啦！有靚姐姐主動識你！」

「唔好以為高過我就係大過我先得㗎！」

話雖如此，但看到眼前高我一個頭的女孩。我真的當她是較我年長的姐姐。

「咁你九幾呀？」她問。

「九五囉。」

我自信地答，因為我倆都是中一。

都是中一，難道你會年長過我嗎？

「我九四喎。傻豬！」

「點解會咁㗎！？」

「你估個個都一樣大咩，好多野都唔知呀你。矮！嘟！嘟！」

可惡呀！

「聽日見啦，唔好掛住我呀！哈！」

看住她的身影離去。

真是個麻煩人！

「喂！你未講你叫咩名呀！」

拍！拍！

「醒啦喂！喂！喂！」

「吓？早呀...」

我一副烏眉瞌睡的樣子。

原來只是作夢...但這夢的確真實的，是我剛認識她的最深印象。

「落堂啦，仲有一堂咋。」

精神還在夢中，只聽到一把女聲在耳邊徘徊。

「下星期考試啦...仲訓！」

仍然作不出反應。

「頂你！大姐叫你仲咁懵盛盛！」

左耳感到一陣刺痛。

「你咪撚再彈我得唔得呀！」

「Er...好過癮呀！」

可是我不爽呢！

「啲人話耳珠厚嘅有福呀！第日有錢記得要養小女子我呀。」

她繼續用指尖輕彈著眼神帶點呆滯看著我。

「係嘅話仲會咁折墮坐係到比你彈啦喎...」

「咩喎！好失禮你呀！？」說後，她脹起腮臉。

我伸出指尖向腮臉碰了一下。

「嘩！拍拖呀你地！？」剛進課室的Miss Leung看到。

「冇呀！」我立刻轉身回應。

「講下姐！唔洗咁大反應呀？傻豬！」Miss Leung笑著說。

Date露齒大笑，笑聲總是從喉嚨間歇吐出。

笑聲真的難聽！

伸頭到我耳邊輕聲說：「開心啦你！」然後吹了耳朵一下。

口氣穿過敏感的神經線，整個人顫抖了。

「屌你呀！」

「你終於講出口啦，想左好耐啦？咸濕仔！」瞪眼忍笑說。

「你塊面真係愈嚟愈厚...」

「噏乜呀你！笑人大面就出聲！」

突然感到一陣寒意...

天龍 留名

我擰頭到左方第二行座位看。

呀輝一直凝望我倆的方向，令我混身不自在。

「你又做咩呀？奇奇怪怪！」她說。

好吧...完全把承諾忘記得一乾二淨...

向他示意OK手勢就改回坐姿了。

往後的日子都不要輕易答應人...

「喂！Date！」

我轉身說話，她正正就坐我後方。

「點呀又！問又唔應，呢家又冇啦啦叫我。」

「咪話考完試去邊玩嘅...不如唱K呢。」

「好呀 ，我都未同你去過。」

「咁我一陣問埋呀謙佢地㗎啦。」

湊人數都幾麻煩...少人沒趣，多人厭煩...

「五蚊豬！一齊呀！」她問旁邊的伍敏。

「我唔多鍾意多人喎...就算去都唔太想唱K...我去到都係食野嘅...」

「不如去BBQ啦，咁大班人。K房先得四枝咪。」

我旁的就哥都出聲了，平常的他甚少插嘴。

「就就你都去呀？」

Date喜悅地問，得知他將會參與其中，顯得份外開心。

午膳的鐘聲響起來。

「我落去先啦，我去隔離班搵潮食飯呀。」

「搞錯呀！又唔同我食！」

Date仍舊脹起腮臉，扁著嘴。

的確，是她唯一可愛的招牌動作。

「平時都同佢地食㗎啦，中三分左班都少見左佢地啦，成日比你條仆街霸哂的啲時間。」

「你走呀！走左呢個門口你唔好返嚟！」

「你都戆鳩鳩嘅...」

一句話後，頭也不回地走出班房。

踏出走廊，就跟鎮冲碰面。

「魚哥，唔同條女食飯啦咩？」

「頂你啦！同你地食仲咁多野講？」

此時，海潮都過來了。

「齊腳啦喂！」

冲用高幾度的聲線說話。

「等埋呀！」

一把熟悉的女聲傳遍整個走廊。

「Wow！」沖說。

「屌你啦！冲」

煩夠沒有...

「小魚！」

一把嬌滴的聲音叫自己的名。老實說，非常核突...

「點呀你又？」

「我有野要搵你呀...」

「認真㗎...」

她控頭到我耳邊輕聲說。

「陪我去個地方呀。」

「但未食飯喎...」

我真的肚餓。

「去左先啦，陪我呀。」

「好啦好啦...」

一臉無奈，為何不讓我先吃午餐呢！

「重色輕友喎，有女陪啦。唉！」

潮都出聲了，總要串一句才感到滿足...明明只有他曾有女朋友...

「一陣搵你地啦！」

「唔好意思呀，借佢一陣。」

她拉扯著我的衣袖往樓梯下去。

「嘩屌！」她喊著。

失了一下重心，只是絆倒一下，並沒有整個跌倒。

「咪仆街呀，你拉住我㗎喂！」

已平安踏回地面。

「話左唔好夾硬嚟㗎啦！喂喂！唔好呀！」

「人地差啲仆街你仲係到講笑！賤格！」

「我都差啲陪你仆埋呀屌！」

「哼！行啦，仲有一層咋...」

「都未到地下...」

「都冇講過去地下。」

竟然不是地下，真是一頭霧水。

終於到達了二樓。

再被拉扯衣袖。

「呢到呀！」

感到有點愕然，完全忘記了音樂室。

「燈都冇開，冇活動嘅話唔係會鎖門嘅咩？」

「我有鎖鑰嘛。」

話畢，門隨之開啟。

「你點解會有鎖鑰架？」

「隱藏著黑暗力量的鑰匙啊，請你」

「收皮！」

走進音樂室，她走到鋼琴椅坐下。

翻開閉蓋，手已準備按下琴鍵。

「搵燈先啦屌你，咪以為扮撚哂識彈先得架！」

「唔好開啦，你搵位坐住先...我想彈首歌比你聽...」

我步行至連位椅子坐下。

其實我真的餓壞了...

琴鍵按下，音樂隨即浮現。

「Er...呢首歌...」

「殊！」

旋律奏起，原唱的歌詞在腦海中。

輕輕的親親 緊緊閉著眼睛
是你不是你 說不定 還不一定
夢一樣輕的親親 不敢用力呼吸
不敢太貪心 太相信
我的幸運 百分之百是你

「有冇聽過呢首歌呀？我練左好耐啦，一聽就好鍾意，哈。」

說話帶點傷感的語氣，那一個「哈」，更有點勉強。

「親親，雖然唔hit。」

「係喎，你鍾意梁靜茹㗎喎。」

我微笑點頭作回應。

「我男朋友之前介紹比我聽架，不過尋日就分左手...」

她眼眨淚光，鼻子一索，強忍淚流。

「坐過少少，我都送首歌俾你。」

她抬頭看著我，感到疑惑般。應該心想我是不懂彈琴的。

的確，我是完全不懂。但在Youtube過幾首歌的教學，可是當看著琴鍵連音階都不太認清。

只記得其中幾句的音調。

我的手先在琴鍵亂舞一番。

「玩野咩，你就真係咪扮識啦...」

她情緒看似已平伏不少。

「其實我真係唔識㗎，識一兩句囉。我有特登去通利禁下啲琴㗎...但等我搵返個位先呀吓。」

這次認真彈奏，音樂開始出來。

「屌，禁錯音...」

「又扮啦你...」

我邊彈邊唱著。

我不是一定要你回來
只是當又一個人看海
回頭才發現...

「唉喲，我唔記得啦，清唱埋個兩句啦。」

回頭才發現你不在
留下我一個人徘徊

「哈，甩哂bit添...柒哂...」

「你學過彈過琴㗎？」

「未㗎...睇片記住咋...唔係都唔會識得個一兩句同彈得咁差啦...啲鍵好鬼難禁...」

「唔怪得啦，呢個係獨奏唔係伴奏嚟㗎...」

「唔識分呀...」

「不過咩歌嚟㗎？好好聽。」

她終於微笑了。

「失落沙洲，徐佳瑩唱架。前年星光三唱㗎，好鐘意呢首歌。」

「冇睇過呀...不過聽落去好似好Sad咁...」

她擠出苦笑的倦容。

「返去聽下呀，我都好鐘意佢。」

「好呀...多謝你...」

她繼續說。

「肚餓啦，食飯啦！」

終於可以解飢餓之苦。

「等左好耐啦屌...」

唔錯 追下先 比心機 樓主

好懷念以前日日掛機跑商

北ser 笑傲先生留名

多謝

未玩過

我南ser

未玩過你會打到呢啲嘢

睇錯巨商

課金咪會未玩過

留名

嘩真係童年回憶，逍ser 天山仔留名

好懷念呀屌
天ser 天山留名

面前的她真的已平伏過來，貌似。

但更有點令我有點擔心。

愈看似開朗的人，往往都是把情緒抑壓。自己的事都會埋藏最深處，不會透露別人，只會說出表面的內容。

魔鬼盡在細節之中，表面是難以看出一個慨要。

真的希望能夠懂得讀心。

我不是一個懂得安慰的人，現在能做的只是平靜地陪她一起吃個午餐。

「喂！」

她突然開口，

「呀龍叫我打波呀...陪我好冇？」

為何會找你打波呢？

「是但囉...今日？」

「後日。」

「但佢咁勁...我去盞柒...」

「唔怕啦，仲有盈佩會去呀。」

「吓...個組合咁怪嘅...」

她一直低頭看著枱面，拿著餐具的右手亦同時用底部磨著桌子。

「去囉...但我同呀盈佩唔熟㗎...唔順我眼...哈！」

午飯完結，返回課室上課。

途經鎮冲的課室，被他送了一個鄙視的眼神眺一眺。

真的氣死人了。

終於坐回座位。

「留左本書係屋企呀...」

「唔緊要！有我，哈！」

這兩句話在後方的伍敏與Date。

「呀屌！我都唔記得帶喎...」

「搞錯呀...」

永遠最柒的事一定會在Date身上發生的。

「我借比你啦，柒咕碌。我同就哥睇一本得啦。」

手抽望抽屜裏面，找尋書本的下落。

突然，摸到一封信。

難道是情信...？不會的。

但難掩我喜悅的表情，難免笑起來。

「笑乜春呀你又...書呢？」

「呀冇...呢到，拎住啦。」

把書本交給Date的時候，被她搶了我的信。

原本一早被她看到。

係天龍呀

北ser傳奇人物 幾時回歸呀

-北ser仔路過

北ser小薯仔留名支持

依家有隻私服，有冇玩?

冇呀 返工玩嘅時間都唔多

邊隻私服？

「正啦你！等我睇過！」

她貼到我耳邊說，信隨即被她打開了。

「比返你啦...當我冇睇過...」

她把信擠到我胸口就鬆開手了。

「做乜呀...睇過！」

看了這信的內容，我亦啞口無言。呀輝真的沒想過會被她看到嗎？倒不如自己約...

快D幫我約呀茵啦
好想快D屌鳩佢呀！

「你睇到啦...自己同佢去啦，比個機會人，哈！」

除了無奈，我也不知還可怎形容...

「唔喎！」

「我點交代呀咁...佢都唔差呀！」

「唔你老母！即係你預左佢搞得掂我嘅？」

「咁又唔一定...但多個選擇比自己嘛...反正你又...」

「夠啦！上堂！同我另返轉面！」

「又考試啦屌...就哥。」

「比心機好過啦，都最後一次啦。」

他說話總是平伏得很，沒語氣般。

「今年嘛...呢家先中三...」

感到右肩上被施加了一重力。

「係喎，仲有個幾月咋喎。魚哥，件事辦成點呀？」

臉上的表情難以形容，似笑非笑、似怒非怒...

就是皺著眉，扁嘴裝笑那模樣。

「上個禮拜五放學又咁鬼快著草...仲想問你點嘛！」

「掂呀！人都約哂啦，不過唔係去唱K喎。」

「吓！咁去邊呀？」

「羽毛球呀！」

他感到驚訝，作出O嘴的樣貌。

當年 7石逍

唔玩lu 呢排忙 不過有係公司玩下lol

稻中兵團--笑傲先生 戰盟龍頭

我記得風流好似都係帶隊果幾個？

天下係咪已經執鳩左 突然想dl上去望望

我無玩果排 風流都同我一齊轉左game啦

唔清楚嚕

綠茶思樂冰

Hello

九歌

「喂，唔好嬲啦...」

「做咩跟住我呀！都唔同路！」

「其實呢邊都可以返到屋企嘅，遠啲咁解姐...」

離校的路徑，她會在去銀座那邊，而我會往小學那邊。

「對唔住呀...」

她嘆了一口氣。

「唔好再推佢比我啦...」

「唔推囉咁...唔好嬲就得。但係...可唔可以去一次玩先呀，都係一大班人姐...」

「咁玩咩都好啦...但我要痴住你㗎！」

「我唔想比人打喎...」

「你諗你啦，你衰先嘅。」

「咁搵樣佢冇咁啱玩囉...雖然我唔知...」

「其實我想碌ling、篤波個啲。」

「你想幾多人去先...人都未約齊...」

走到私人屋苑外圍，整個圍欄都是橫額。

2009年元朗區羽毛球比賽
有事唔洗周圍騰 快D搵下周永勤

「未知㗎，我想叫就就、五蚊、呀謙...」

她的說話並未完全進入我的耳朵，可算是左耳入右耳出。

強烈要求天水圍增設醫院 田北辰
清晨時份增加輕鐵班次
請支持青年議員 黃卓健

我回頭再看。

「就羽毛球啦！」

「都好喎，好耐冇打啦。」

「咁你幫手約人喎。」

「好呀。係啦，就呢到啦，我要行運動場個到呀，你行返你個邊啦。」

「送埋啦，四點幾姐。一陣行返去又可以望多啲學生妹，正！」

「我唔係咩！」

「唔啱望個下弊呢...」

「你呀媽個波罩你呀！」

「唔理啦...有得同佢去就得啦...」

輝自言自語地說。頭向下看，眼珠不斷轉動。

「一個禮拜姐，熱定身先啦。」

「記住讓我呀...我唔係好識打㗎...」

「得啦，比埋你同佢一組又點話呢。」

「你話㗎！」

若果Date不介意的話，當然我沒有說出口。

說不定你能打動她吧。

鐘聲響起，進入禮堂。

Lm

「嘩屌！終於考晒啦...」

走出試場，終於鬆一口氣。

「死啦...啱啱個堆都唔識」

「我都係呀...」

「死啦...我仲冇溫過書添...」

往往考完試出到場外一定會聽到的指定對白。

同學們互相揶揄的行為可能成就了各地考試後能溝通的潛規則吧。

Date笑笑口地走過來。

「哈哈！可以去玩啦！」

她往往都是最樂觀的那位，這種性格都幾討好的。

沒有為了成績的包袱束縛，天真渡過日子。

不是她沒未來打算，只是樂觀是她的面具。

「仲有兩個鐘喎，我帶左Pe衫架啦，唔洗返屋企換。」我說。

「我冇帶呀...唔怕啦！」

「咁又係，都冇野好睇。」

給她一個藐視的眼神牢牢盯著。

「我話哂都係著緊裙㗎喎，哥哥仔。」

「睇過！係喎！咁可能啱佢地睇呢！」

我都將句子的尾字都拉長來說。

「哼！一陣咪莊我呀！」

「哦...」

到本屆的學生基本都被老師捉緊裙要及膝的規定。

像以往師姐的短裙造型都近乎銷聲匿跡。

「喂！夠鐘啦，仲唔行快啲！」

她離遠我們幾個身位，大喊著。

「過埋天橋就到啦...」

五蚊仿如用盡最後一口氣說出，看來她真的累透了。

「溫書溫到傻啦...仲諗住返去訓嘛...」

「放鬆下啦！」

身位隔太遠，難以聽清Date的咬字。

「我行先一步啦。」

輝在我耳邊輕聲的說，然後就急步走過去。

「我地去拎場先啦！」

Date露出可憐得神色凝望著我，而我亦作出一個回應。

「拜拜！」

我揮著手作出嘴型說出這句話。

「猜分組，包揼少走。」

「1、2、3！」

「再嚟！」

「1、2、3！」

如此類推的分法，隊伍終於定形了。

「我同蚊蚊一組！正！哈哈」

偏偏我選中呀輝，點解...

「我先得個十幾歲人...點解要揀我喎...」

「咁咪仲好！對面又可以望到佢。」

他完全沉醉在自己的世界。

「我要打先！」Date說。

「打囉！都Book左三個鐘，反正個個都有得打嘅。」就哥說。

「開波啦！講咁多野！」

謙亦發言了，平日的他除了串柒柒之外，都沒有太多說話主動說出。

「等我嚟會下你先啦！哈哈！蚊蚊嚟啦喂！」

其實這樣性格的她真的幾討好。

「叮嚀嚀叮嚀嚀！」

模糊的視線由窄而寬擴大，黑暗亦隨外來的光線擊退。

又是夢境...

何時才可以停下來呢...

醒來的感覺不是迎著工作的厭惡感，而是失落的空虛感。

經常夢見以往跟妳校園生活的情境，是好還是壞...

開啟手機的螢幕，二零一六年十一月三日。

兩年沒見面了...真的...

無錯，我仍是想念著妳。

無錯，妳仍是我唯一能選擇的對象。

再讓我沉醉於夢裡長久一點。

「你睇下佢跳起，正！」

「唔識欣賞...自己慢慢睇啦...」

此刻的我，突然想起當日音樂室後的情景。我想知甚麼原因她會分手，可是總覺得開口問是不合適...

「喂！我輸左啦，到你啦就就。」

就哥步入戰場。

「好勁喎！呀茵。」

輝看到Date經過便開口說。

「麻麻啦...哈...哈...」

「我可以教你打喎！」

「唔洗啦...我無聊玩下姐。」

Date走到我身旁全下。

「喂！做咩咁靜局呀？」

「其實我仲想問...」

一把刺意的聲音從遠傳來。

「喂！呀靚女呀...球場唔著得皮鞋㗎...你睇下！黑哂啦頂肺！你幫我清呀？要打就除左對鞋啦...我頂...」

體育館的員工嬸嬸走到我們的面前說。

「Sorry呀，我冇心㗎...」

「除鞋啦！麻鬼煩！」

說罷就走開了。

「柒左添...仲要除鞋...」

「我出去行陣，你地打住先。」

「喂！去邊呀！」

我沒有回應，只是不知甚麼原因想逛一下。

中三快完結了，其實我真的捨不得。

有預感，中三是我最愉快的一年。

往後的高中生活...

當然，我並不希望這樣。

「咁多位同學仔，下星期七號Last day。想表演啲咩，比意見啦喂。」Miss Leung說。

真的快要結束了，時間實在太快。

每個同學都為未來選科擔心。各散東西，難以再聚在一起。

「我個日去滑草呀。」

Date拍著我的肩膀說。

「滑咩草呀...last day喎...」

「唔怕啦！又唔係讀哂書...」

來年能否與你們同班仍是未知之數。

「冇人簡咁就唱stand by me啦！」

Miss Leung的說話進不了我耳。

「咁你揀左咩科？」

「地理同組合科學。」

「我都係，但我考左尾十...哈哈。好撚驚留班添...同埋聽講都幾爆人...如果冇位就應該係地理加歷史。」

「咪呀！笑鳩死你㗎！你考得唔好，第日點搵好工養我呀！耳珠厚都冇用啦。」

「暑假要F&P...過左分先知升唔升到。同埋從來冇話養你，可能你養返我就差唔多，獸醫喎！」

「想做就一定要去做！」

此話在我心中不斷盤旋。

date 鐘意 男主？

雪橇俊民

睇落去就知

再從夢中醒過來。

差一點就睡過頭了...

畢業後，我就投身社會。這樣說會比較好聽一點。

坦白說，就是過著「港奴」的生活吧。

我的工作簡介是朝八晚六，實質對我來說是朝六晚八。

由天水圍出發到沙田工作。只是香港所謂的方便式港鐵服務，單程都浪費了八十多分鐘的時間。

在車中的途中，我總是會戴耳機聽著歌。

從Apple Music按下全部隨機播放。

現正播放的是陳綺貞的流浪者之歌。

我的雙腳 太沈重的枷鎖
越不過 曾經犯的每個錯
希望若是有 絕望若是有
怎麼會 換不回最初的承諾

自我投身工作後，陳綺貞就成為了我釋放壓力的一種「信仰」。

聽她的歌聲，會令我感到舒服。無形的壓力會隨之消除。令我可以盲目跟隨她的步伐。

在車上聽著時，眼皮亦感到沉重。

聽著聽著又閉目入神了。

［私聊］你對［Date］說：係邊呀

［私聊]［Date］對你說：洛陽睇緊地攤啊@@！

［私聊］你對［Date］說：刷棋？

［私聊]［Date］對你說：ok

［私聊］你對［Date］說：喂 我升到班 同你一樣

［私聊]［Date］對你說：^^！！

［私聊］你對［Date］說：但要同呀鼻同麻瓜一班...死得人多

［私聊]［Date］對你說：！！唔想呀/ _ \ 不過仲有你陪我>_<

［私聊]［叫我輝哥］對你說：魚哥 我都係放手啦 都係覺得佢唔啱我

［私聊］我對［Date］說：咁咪幾好其實 張茵又唔靚又煩又戇鳩 做得好呀！！

［私聊]［Date］對我說：.

［私聊]［Date］對我說：..

［私聊]［Date］對我說：...

［私聊］我對［Date］說：錯頻........

［私聊]［Date］對我說：....

［私聊]［Date］對我說：.....

［私聊]［Date］對我說：你老母 吔蕉啦！

［私聊］我對［叫我輝哥］：打錯野覆錯人呀頂...

［私聊］我對［Date］說：Sorry呀...今晚出嚟食飯 我請呀...

［私聊]［Date］對我說：唔喇 我唔只唔靚 煩on9 仲又肥又無波啊

［私聊]［叫我輝哥］對我說：？？

［私聊]［Date］對我說：唔洗旨意我原諒您啊 哼！

［私聊］我對［Date］說：我即刻去樓下接你食飯 唔好嬲 不見不散 食咩都得！

有時d對話 會唔清唔楚唔知道邊個講緊野

Sor 仲諗住跟捉哂邊個邊個講會太煩添 我注意下
不過開心仲有人睇緊 我會留意返

玩過天龍

出多啲 編排好啲會多人睇啲
都幾多人玩過天龍

我會盡量出多啲 寫得比較慢
夜少少會再出

多謝你

逍ser留名

我馬上換衣出門。

這次實在說得過份了，希望只是當我開玩笑。

踏上751輕鐵列車，從天瑞往天耀只雖兩個站。

平日的我只會步行去，對我來說短程坐車是奢侈的行為。

更何妨我沒有專程申請學生八達通，三元八角的成人收費對於我每月五十元零用錢的學生實在太昂貴。

更何況隨時被她敲一筆錢作慰藉心靈之用。舉步維艱的生活總要在我這窮等學生哥身上出現。

終於到了她的樓閣下，希望快點吃完再回家打機。

等...

一直等...

不知等了多久，因為我沒手提電話。家人沒多餘錢花在我身上，四人家庭只有一人工作，其實是相當吃力。

等到有點不耐煩，問了身邊經過的姐姐電在是何時。

原來我等了三個多小時...光陰就是這樣浪費的...

坐在椅子下，真的感到時間短促。

看似漫長，但天色明顯改變。

白茫茫的日照亦隨時間蛻變成金黃色。

「仆街仔！你真係坐足咁耐呀？」

Date一掌拍到我的右臂上。

「嘩屌！痛㗎...你...終於嚟啦...」

「唔痛打嚟做乜！」

「Sor呀...想食咩呀？應該夠比嘅...」

她露出一個詭異的笑容，把手指放到唇邊。

但對我來就是笑淫淫。

「想食咩呀...」

「係咪食咩都可以先？」

她把聲線壓低，以嬌滴滴的口吻說著。

用手指尖放到我的手掌心撩動。

頭亦接近我耳邊。

老實說，我真的有點不習慣。

此舉動令我雞皮疙瘩，心跳率亦隨之加快，更放軟了身驅。

「呀！」

按耐不住，叫了一聲。

「咸濕仔，扯哂旗喎你！」

「你...你都戇鳩...」

「行...啦，食野啦...」

「我要食pizza hut！」

「你食我隻車呀！」

「又話...」

「唉...得得得！」

「薩利亞算啦！姑寒！」

「嘩...真係謝主隆恩囉！」

date好搞笑

「先生，到總站啦。」

被路人拍醒過來，差點再坐回頭車了。

「唔該哂！」

我口齒不清地說。

打開電話螢幕，眼矇矇看著微小的字體。

最近通知 (X)

WHATSAPP 3分鐘前
Tim
今晚食飯？

我打開Whatsapp回覆。

Tim
［今晚食飯？］

［可以呀]
［有冇想食咩？］

Tim
［冇所謂］

［八點新北江等］

Tim
［👌🏻］

又再踏上工作的旅途。

慘！

「魚！呢到！」

「喂！健！少何喎！」

「講呢啲！」

其實我一直對這話感到煩厭。

「食板長好冇？」

「實好㗎魚哥！」

在我身邊的呀健，是一個不折不扣的肥毒撚。

喜歡動漫、打機。但有點不同的是，他是唯一在高中生活陪我的同班同學。陪我作一點他不會感興趣的事。

我看過餐牌，隨即舉手點菜。

待應把手上的平板電腦放到本枱面。

「嘩...原來去到咁高科技㗎啦...」

我全不知情。

科技正正反映時代的變遷，但有些事總是放不下令它改變。

「唔係幾年前啦，好多地方都係咁。」

「係呢，呢家點呀你？」

「做緊野，係沙田返。」

「咁遠...我都差唔多讀完書啦...」

「時間真係快...」

「係囉，但中四識到你呢家都冇咩點變。」

「係咩...不過都唔係咁易變...變左都未必有用...」

「畢左業啦，唔好諗咁多啦！」

我點頭回應，繼續看著手上的電子餐牌。

但集中力不是放左選餐，而是進入腦海的回憶。

「上家！我就係想食佢！」

身旁的呀樂說。他在中一時跟我最好友誼的，沒想到高中可以再聚。

「乜春野上家...」

「我locker上面個個呀！」

「唔撚係掛...」

「我知你同佢有兩嘴喎...過兩招呢！」

又是Date...

「唔好啦...佢未必啱你...」

「未試過點知！可能停唔到手呢！」

「係咩...」

小息鐘響起。

「魚仔！同我行下呀，好悶呀。」

Date走過來呻悶，拉我出走廊。

「好...」

「喂！」

雙手放在身後，眼珠不停轉動。

「做咩呀？」

「我locker有張紙仔喎！」

「講咩㗎？」

我平伏地回應。

「比你睇呀！」

她張紙條放到我手背，我瞬時揮開了。

「你講啦，廢時睇。」

其實都猜想到是呀樂的。

「做咩呀...你隔離位個個比我㗎...」

「咁你覺得點呀？」

「幾好呀，傻傻地幾得意。」

「係咩...」

「佢問我電話喎...俾...俾唔俾佢好呀啦？」

「其實你唔係到預左俾佢咩...」

我一直都討厭回答明知故問的問題。

「做咩呀你...咩表情都冇咁嘅你...」

「冇...感冒...攰...」

「定你都想要我電話呀，哈哈！最多我問你拎電話啦！」

「識左你咁耐...都唔記得咩...屋企電話又話冇得sms...」

「唔好意思呀...」

「其實冇咩嘅...但我希望將啲野上下心咁囉...」

繼續繼續

收工再出

「十月二號有地理考察喎！」

周邊的同學都討論。

逢課外考察，都會令同學感到期待。當然一班人出外遊玩時不錯，但往往浪費了一個星期六的放假天。

「好想快啲去呀！」

「係呀！可以周圍玩下！」

在中四開學有半個月多...但總是感到陌生...

同學都認識...但半個月就開始成立小圈子了...

這班的分立非常分明；毒癮根深的動漫電玩愛好者、爛蒲放縱的MK仔、搬弄是非的嘴舌婆、看似正常的平常女生、被孤立的兩名奇特女子以及沒有獨立圈子的遊擊份子，即是呀飛及我。

呀樂屬Mk仔那團，雖則以往的友誼情深。但從他問我賜教兩招的時候，已知不是所有事情跟以往的路直行而沒改道的。

或許是我想多了...

「行快啲啦！上船啦！」

最近與Date少了接觸，可能是坐得遠吧。

她突然走過來，我都有點意想不到。

「我一陣先搵返佢地呀！我地兩個一齊行住先囉。」

「好呀。」

「喂！你最近做咩咁少聲氣呀？悶左好多呀你」

「差唔多啦...我由始至終都係唔係特別多野講同好笑嘅...」

「但你係我心目中係特別啲嘅。」

此刻互相對望，有種說不出的感覺。

「如果你係又靚仔又高大又搞笑就好啦！」

「冇可能，最起碼頭兩樣唔會先。我早幾個月先仲矮過你...」

「哈哈！仲有得高嘅！就平排啦！高到廿一嘛，你呢家先十五！」

一直維持在165的身高真的不好受，雖則說還有幾年長高...

但我已是全家最高，同性家族中排第二高了。

所以遺傳因素真的害人不淺。

「希望啦...」

看著身旁的Date高大於我，真的有點自卑。

「但我一定會過高你！」

我堅信這事實。

認真說，交流的感覺真的不同了。

為甚麼？

「你今年聖誕會唔會送禮物比我呀？」

「呢家先十月咋喎...」

「兩個幾月比你準備喎！想送咩呀？」

「都冇諗住送...」

「唔呀！我一定要呀！」

「咁你等下囉...我記得嘅話...」

「哼！」

「我行多陣就搵返佢地啦，你搵人陪你啦。」

「我想自己多啲，同佢地冇咩想講。」

「即係得我可以啦！」

「係，你夠戇鳩。」

「收皮！」

Date跟我揮別後就走回她的圈子。

看著她的背影，真的替她高興。

能找到可信的圈子是好難得。

如果真的是能信任的話。

獨自尾隨著她走到圈子中的背影。

碧波般清澈的眼神、嵌入梨渦的笑容，嘴角的弧度似月牙般完美。

雖則她的行為常如「大笑姑婆」般，可是令人感到溫暖。

此時眼前的她，已不像我以往對她的感覺。

有些事真的變了...

應該說，

她沒有變，是我的心為她變了。

「寂寞也揮發著餘香，原來情動正是這樣」

此歌詞的確很美。

我開始明白了。

睇到我覺得時間線有少少亂 可能係我理解能力差 同埋又出現我唔太睇得明既對話 唔知邊個講邊句

對話之後我都會留意返
時間線其實係由一六年十一月三日
即係第一次講訓醒 答車 同呀健食飯 同一日
回想返頭1 part中三到 開學起中四個年

我開頭由中三講到之後 但中間會間中用返現實講返係回想以前嘅事

寫到1999 Sor

我會盡量剩係寫返主要嘅故事
搞返清個時間線
多謝你睇落去

南ser 黑衣哥路過

她轉身對我說。

「走啦，魚仔！仲呆左做咩呀，開船掉低你㗎！」

「等...等埋...」

說話有點不習慣，奇怪...從未試過的感覺...

「你望到我面紅呀，魚魚！」

「你痴線啦！攰姐...」

坐到船位後，她自動走到我身邊坐下。

「喂！你有啲怪喎！」

我深呼吸一口氣。

「夠你個樣怪？」

刻意隱藏自己的緊張心情有點難...

「死仔包！」

「死仔包！靚女等你叫餐呀！」

「Sor呀！靚女...我tick好哂啦，個餐牌俾你，唔該哂！」

「唔緊要！」

這位小姐笑得相當甜美。

剛巧呀健所說的「死仔包」又會跟我回想的同步...真的巧合...

「做咩陰陰嘴笑呀你！」

他一臉不俏的樣子。

「係會心微笑！」

「吓話！傻仔！」

「哈...」

「唉！係啦...就快讀完書唔知做咩好...」

「做工程囉...你之前都話想做嘅...」

「好似讀左哂時間咁...話說呀樂都冇讀囉。」

「係咩...都冇聯絡唔知啦...」

「係呀...唉吔！十一月啦咁就...中四嘅呢個月份仲unun腳咁...」

「係囉...我仲記得十一月有旅行...」

「半月灣，最尾仲松記糖水嘛！」

「個個係中五...」

「中四呢...」

「大欖呀...」

「唔記得啦...個次冇咩特別...」

對你來說可能是，但牢牢記住。

「發現新大陸呀魚仔！」

「其實我無聊望下啲蟻姐...」

「傻仔！郊野公園係個啲係大隻啲㗎啦...」

「點呀呀噹你又...」

坐我鄰座正是呀噹。

「喂！過嚟有野問你！」

我隨著呀噹的腳步走到大樹下。

「你同張茵好熟㗎？」

「ok啦...」

為何會這樣問呢...

「我同你熟先直接問你，我冇同過呀丸佢地講㗎。」

「嗯...」

「我覺得佢有啲問題囉...雖然話佢有個圈子同呀寶個堆一齊。」

「但係佢真係成日同啲男仔行埋一齊，你睇個班毒撚...連mk樂個啲都成日痴埋佢到...」

「咁佢本身都同人易傾嘛...」

「真係咁咩？」

真的是這樣嗎...？

「你諗左咩呀...男女都係咁㗎啦對佢嚟講..」

「冇可能！」

「你知唔知佢同呀樂一齊左。」

「係...係咩...」

近來在學校甚少交流，放學更找不到她的蹤影。

玩天龍時都沒看到她上線。

她並沒有對我說過。

「都暗撻左成半個月㗎，係我地個堆知囉。」

「佢冇同我講過。」

「佢同你咁熟都唔講呀...自己諗啦...」

「班毒撚都成日痴埋佢到都唔荒會知㗎啦。」

「但...你同我講嚟做咩...唔同你班姊妹講？」

「我唔想你做其中一個受害者。」

「受害者」這名詞...

為何要這樣說...

「女人直覺好準㗎！我知你點諗嘅！」

我只有看著她的堅定眼神，無言以對。

「唔好中個頭埋去呀！」

「講完啦，出返去玩啦。」

「我想過多左先，你行先啦。」

我是不會相信的。

只是呀噹多心的。

只是她想多了...

「魚仔，做咩望住棵樹呀？」

Date走到我旁。

「我無聊行下行到呢邊呆下姐...」

「我有野同你講呀...」

又要說甚麼...

「洗耳恭聽。」

其實我是想用堅定的語氣掩蓋失落的嘆息。

因為我已猜想到妳想說甚麼。

「我同呀樂一齊左...」

「開心？」

「幾好呀...但有啲唔識講嘅感覺。」

「你覺得點...？」

我可以怎回應...

我看著她，呼了一口氣。

「唔...唔知...最緊要...你鍾意就得...」

都過左咁耐 都仲未係 對話前面加番人名

下篇開始 寫落左漏左加返

樂：「你地兩個做咩行嚟呢到呀？」

呀樂亦走來。

Date:「我搵魚仔傾下計嘛。」

樂：「出去行下啦，行到咁入...魚一齊？成班出面玩緊呀！」

魚：「我好攰...想坐多陣先...」

樂：「咁我地行先！一陣見！」

呀樂牽著她的手離開此處。

她的笑容非常燦爛。

真的...真的替她高興...對嗎...？

黃葉飄落，滿地敗柳。

心情難免頹喪。

壽司放到桌面。

被碟放上桌子的聲帶回現實。

健：「食野啦！」

看到健吞噬食物的景況，腦中即時想到「茹毛飲血」四個大字。

健：「喂！仲有冇搵呀茵呀？」

他說語夾帶著滿口的獵物，完全聽不懂他說甚麼。

魚：「你講乜...」

健：「有...有冇搵呀茵呀？」

魚：「冇啦...」

我也不知怎開口找她...

健：「呢家點呀你？仲係...？」

魚：「係，冇變。」

我意志非常堅定。

健：「又唔追又唔...」

魚：「我會係兩年內改變自己再追佢，佢未結婚嘅話。」

老師：「LaLaLaLaLaLaLaLa！」

同學們：「LaLaLaLaLaLaLaLa！」

老師：「嚟多次！」

音樂課最反智一定是跟著老師開聲。

老師：「好，一人排一份。同我傳過去！」

收到手上的一份歌譜。

一首的未聽過的英文歌。

老師從螢幕上開始了youtube，搜尋此歌並播放。

很好聽的一首舊歌，這是我第一次聽。

在不斷喧嘩的課堂中，一道女聲從後到我耳邊唱。

Nothing's gonna change my love for you

只有重覆一句。

魚：「你做乜呀...」

嘻皮笑臉的她不斷笑著唱這歌。

很怪的感覺。

我看一看歌譜。

她不停唱著是甚麼意思。

但從她未知的意思，無意間帶動我內心的衝動。

我想...

我快按耐不住...

魚：「得啦！唔好係咁係我耳邊嘈啦...」

Date：「唔識下句嘛...」

魚：「對唔住...係啦...今晚玩囉...」

Date：「好呀！」

獨自在回家的路上，仍未平伏心情。

我該怎辦...

腦海只有她在我耳邊不斷唱歌的情景。

Nothing's...

Nothing's gonna change my love for you

有多少人又能夠做得到...

心如鹿撞的感覺到晚上仍未停止。

#5

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊］你對［Date］說：.

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊］你對［Date］說：想玩咩呀

［私聊]［Date］對你說：悶 唔係咁想玩

［私聊］你對［Date］說：噢

［私聊]［Date］對你說：我都係同呀樂玩lol

［私聊］我對［Date］說：好啦

［私聊]［Date］對我說：msn傾^^

［私聊］我對［Date］說：ok

［私聊]［Date］對我說：88

［私聊］我對［Date］說：88

隨著lol的霧起，不但信長開始人潮低落，RPG Game更順著沒落之路走起。

跟妳玩樂的時間亦隨之減少。

如何才屏息心裡所想...

我打開Windows Live Messager的視窗。

在常用聯絡人(12/47)的分類中，找尋Date的訊息欄。

魚 說：
.

Date v(-3-)v說：
開左冇耐咋 一陣搵你^^ 有咩講低啊～

我有甚麼想說...？

只是找她閒聊...？

音樂課的情景再重現腦海中，究竟妳是想怎樣...

Nothing's gonna change my love for you

她的歌聲、笑聲、呼吸聲都深深印在耳窩中。

我此刻只想聽到妳一個的聲音。

心中的衝動令我的手抖動，在鍵盤上劃下未知的心海。

寫下了所想，顫抖的手從平靜的滑鼠按下發送鍵。

魚 說：
我咁做可能好奇怪 其實我一直係到忍住 今日音樂堂我唔知你係咁係我耳邊唱歌做咩 因為呢首係一首好有意思嘅情歌 可能我再講落去都冇用 你當我發洩都冇所謂 係你係到唱呢首歌個時 我個心一直跳得好快 手都震得好勁
我叫你停唔係厭你煩 係我好驚 一直想開口 係我今朝到呢家都平伏唔到先決定豁出去 我知你同呀樂拍緊拖 所以我講都冇用 或者你有冇拍都一樣 我知你唔會鍾意我 但我真係好鍾意你 但我知冇用㗎 當我傻仔講埋啲咁嘅又都好 我同首歌一樣
Nothing's gonna change my love for you
發洩完㗎啦 對唔住

訊息發出了，我只有坐立不安地等。

一直等...

還未收到回覆。

十二點多了，家人亦勒令關掉電源。

電腦放在廳堂，一點自由都沒有。

我亦唯有垂氣地走回房間。

等待她的回覆。

身體訓在床上，大被蓋過頭。

疲倦的思緒亦不能帶動身軀進睡。

安靜的房間，只聽到秒針的跳動聲、家人的鼻鼾聲，還有自己急速的心跳發呼吸聲。

我是首次感到呼吸困難，幾乎窒息。

我怕胡亂的呼吸聲影響家人，累他們為我擔心。

開啟風扇，以擺動機能而製造的風聲掩藏我的聲音。

在十一月的初寒季，晚上時份特別清涼。

加上風扇的強風，令我本為此事的身軀震上加震。

如此的心情實在睡不下。

這夜實在太漫長了。

時間的渡過，終於聽到鬧鐘響起。

從大被裡把頭伸出來。

晨早的朝光從窗邊間條式呈現在房間。

父親出門了，我下床的首事並不是清潔儀容。

而是打開電腦看回覆。

我再打開Windows Live Messager的視窗。

但這次更難衝破心理關口。

開或不開，已掙扎了十分鐘。

06:50分，其實距離出門時間只有二十分鐘。

其實無論如何，我都需要得到答案。

拖延都是沒用，答案只有可或不可。

決心打開，終於看到她的答覆。

停係到？

聽晚先再出
多謝你睇 有人留回覆已經對我好大支持
盡可能之後會寫多少少

諗唔到要講d 咩 其實應該有人睇緊 包括先

Thanks

好有回憶 中三 天龍 雖然我96

lm

的確，跟預期乎合。

千字文換來伶仃幾字的真言。

Date v(-3-)v 說：
對唔住啊...我地係好朋友...

終於呼一口氣。

但此氣滿是傷感的氣息。

其實明知結果，都要這樣做...

可笑...

第一次示愛，第一次拒愛。

難受不過。

踏上上學之路，選擇了路程較遠的路。

我要上學，但我不知如何面對她。

留在家中只會給母親罵，只有上學去。

只好走遠的路，晚一點回到校園。

期望的是，不要在路上碰面。

真的，我怕。

我不知見面後是否如平常般。

走到銀座廣場中心，游人甚少。

落葉被風吹的刮地聲、踏到腳下的枯葉的壓碎聲。今天仿佛特別大聲。

專登走入不會走的隧道，黯淡無光。

周圍都顯得格外清靜。

空虛感很強。

走出隧道口，才發覺天色已陰暗起來。

天氣的確會影響心情。

或者，是心情影響我看到的天色。

走到轉角位，她從旁邊的紅綠燈過來。

這樣都碰面...

我倆見面點了頭，氣氛非常尷尬。

眼神互相閃避。

即使不一起，這都不是我想要的結果。

我決定先開口。

魚：「對唔住...」

說了這話，很自然嘆了一口氣。

沉重的嘆息之氣。

她低著頭，沒作任何回應。

我繼續說，想把此刻心裡的說話都吐出來。

魚：「只要你開心就好，我會等。等到有一日我係有機會嘅。」

平淡語氣道出此話，但身體是顫抖不停。

她把頭放回平排的視線。

我從她的眼睛看到自己，她亦如此。

互相微笑作回應。

我再開口說。

魚：「鐘聲都響埋，唔差在啦...不如去M記食埋個早餐先？」

Date：「好...但你請喎！」

魚：「我得十六蚊咋喎...」

Date：「零頭我比囉！哈！」

她終於笑了。

魚：「咁都夠俾一個餐咋...個啲一個包加野飲個啲...」

Date:「野飲我嘅！包就一人一半，我食餡你食包皮！」

魚：「真係一人一半喎...」

早餐後，重返校園的時間都九點半有多。

打開門口，當然就被罵。

老師：「喂！你兩個企係到！」

健：「又陰陰嘴笑...！」

從回憶返回過來。

魚：「都話係會心微笑。」

健：「一定係咁。」

魚：「埋單啦，飽啦你都。」

健：「係你成日呆呆下，拎住對筷子篤下篤下姐。」

魚：「點話點好啦！埋單呀唔該！」

健：「好啦行到呢到啦！拜拜！」

魚：「拜拜！」

步出商場後，各離東西。

回家路上，發現屋村開始佈置聖誕裝飾。

還有一個月才聖誕節。

時間真的過得很快。

手機傳來震動。

收到一則Whatsapps，來自「將莖牽」群組。

Chiu：
糖水？

Bill：
人在大陸 外賣ok?

Chung：
我去 好唔開心 想傾計

魚：
邊食？

Chiu：
天澤啦

Vivian：
做功課唔啦...

收到此訊息隨即出發。

三人團見面，鎮沖就苦瓜口面走來。

海潮：「搵位先啦！」

魚：「其實我有啲飽。」

剛吃完板長的我其實還未餓。

鎮沖：「不如去公園坐下算...我都冇乜錢...」

潮：「即係又賣我啦！」

他黑臉對應。

途步到天秀公園，坐在滑梯上。

沖：「我有酒帶左喎！陪我飲啦！好唔開心呀屌！」

潮「實飲！」

一向無酒不歡的他當然不會拒絕請酒令。

沖：「魚！飲！」

魚：「唔飲。」

沖：「我又食檸檬啦！咁慘都唔陪我飲下發洩！」

魚：「我講過應承左人唔會飲酒。」

沖：「搞錯！搵老死陪下都唔得！女又冇！錢又冇！最撚慘個個一定係我！」

潮：「我都冇錢冇女，唉！」

潮總會加插假事做對話。

沖：「好似得你有女...仆街啦！咁多年都係咁...唉！」

沖：「最唔開心嘅野成日發生係我身上...」

魚：「成日又點會最，最係唯一。」

我亦忍不了口。

最不開心的事，我不知道是那事。

不開心的事太多了，我不知道那是最。

噹：「魚仔！」

魚：「呀噹！」

噹：「佢地一齊左一個月就散左啦喎。」

魚：「吓？」

噹：「你個好朋友呀！」

魚：「係咩...」

沒想到發展快，分開亦快。

噹：「佢唔係咁簡單㗎。」

魚：「分個手又有幾唔簡單呀...」

噹：「知唔知咩係玩感情呀！」

玩...

魚：「佢係咪有咩得罪你呀...」

噹：「佢係咪有咩甜頭俾你呀，食懵左呀？」

我選擇了沉默，我相信Date。

呀噹繼續說，但用手寫代替口說。

她在我的校薄其中一頁寫了一行字。

「知你點諗，但唔好盲目。」

我看了後不知給甚麼反應她才好。

噹：「總知你自己小心啲啦！」

她補充了這句話。

魚：「噹，問你樣野。」

噹：「做咩？」

魚：「點解你同我講，唔同佢地講。」

噹：「你特別。」

魚：「又係特別...即係點...」

噹：「唔知...感覺...」

呀噹所說的特別，跟Date說的特別。

究竟有甚麼分別...

呀樂一整天都顯得愁緒。

眼睛長期看著一點，更自言自語。

我走到他的身邊，手放在他的肩膀上。

樂：「冇野呀我。」

我坐到他的身邊，沒有作出言語對答。

樂：「佢同我講佢TB喎...咪撚玩啦...」

樂：「同我一齊係唔知點拒絕我喎...」

魚：「T...」

樂：「仆街啦...屌！」

樂怒髮衝冠，從坐位起身走到Date的座位。

座位並沒有人，她已離開了課室。

樂伸腳不斷踢她掛在書桌旁构的書包，鞋印明顯得很。

Date鄰近的同學都嚇得沒有出聲。

我走上前依舊放在他的肩膀，卻被他耍開了。

魚：「咪咁啦...」

整班的目光都注視到我倆，氣氛詭異。

樂的朋友圈續一走到他旁，我被擠出此圈子外，被迫站在對岸的走廊。

其一份子直接把書包擲向後面的壁佈板。當書包從空中降到地面後，圈子一人一腳踏在書包上，不停踐踩、蹂躪。

呀丸的八婆團更歡呼起來。

丸：「Wow！」

此兩MK團成員唯獨男團呀均、女團呀噹沒份參與其中。

呀均站在男圈外，一點聲線都沒有發出，靜靜看著他的朋友作出他們認為歡樂的行為。跟平日大喧大鬧的他般若兩人，一反常態。而他的伴侶呀丸與他的行為是天懸地隔。

呀噹亦是女團的倒外的那一個，一點聲都沒有出。但卻注意著我的目光。我仿佛從她眼神中，看到不要多管閒事的意思。

事件擾攘五分鐘多，樂把佈滿污垢的書包擲回Date的座位。鄰座的同學隨即閃躲。

鐘聲響起，為此事作一個尾聲。

Date的朋友沒有任何回應。

而我...

懦弱，

無力感。

Date從門外走回座位，看到她憂慮的眼神知道心知不妙。

站立在椅子前的她，低頭看著掉在地下的書包。黑紅色的outdoor書包配上白灰色的多重鞋印，神色凝重。

看著此場景，第一次感到心痛的感覺。胸口如被硬物堵著，呼吸時小時大而出，喘不過氣。

掌頭不自控地緊握著，是抖動著。

鄰座的呀噹把她的裝滿冷水的水樽輕輕觸碰我的手背。

我的眼神從遠方轉向鄰座。

噹：「放鬆啦...唔好咁啦...」

我甚麼事都做不了，一切都沒有改變。

Date坐下了，拾起書包。以手輕拍以盡量清走表面被人淺踏的行跡。

老師進入課室，如常上課。

但是氣氛仍相當凝重。

噹在旁呼出一口氣。

噹：「你唔好咁啦，事出必有因。」

事出必有因，此話不經意地刻劃在腦海中。

魚：「但有冇需要去到呢個地步...呢家係惡意，唔係玩呀...」

我的拳頭愈握愈緊，語氣亦重了。

魚：「同埋唔好以為知好多野，知唔知咁樣會影響人好深遠。」

說著說著，忍不住把握緊的掌頭揮在桌面。

雖然我的力度很輕，但班上的環境實在太靜了。我如何輕力亦給附近的同學看到，但他們都充滿疑問。

噹：「對...」

魚：「對唔住。」

魚：「語氣重左，我會留意返。唔好意思。」

我打斷了她的道歉，其實與她沒關。

相反，我甚麼事都沒做令事情改變。

此道歉除了為語氣重了外，還有掩飾對自己懦弱的一種籍口。

Omg my old fd

睇到好亂 但係又停唔到

亂係時間序定其他？

午膳鐘響起，Date衝出了課室。她的朋友亦一起外出。

我亦尾隨她後，但我並沒有跟上。只是在一些轉角位看著她。

走到一樓教員室外，她找了中三時的班主任傾訴。

與其說是傾訴，哭訴會更為貼切。

此次的哭，較上次音樂室更嚴重。對上是給一人傷，但這次是多人。

一人一腳踐踏的不只是書包，是她的心。

狠狠踏下去的每一腳，說明了他人對她的不滿及失望。不顧後果而在她身上施加惡刑。

痛...很痛...

痛徹心扉...

看到她哭著對老師的苦訴。即使在遠處聽不到對話，亦聽到她心裡的吶喊。

淚流滿面的她，未曾出現在並他人面前。脫下笑臉面具的她，內心是相當脆弱。

而我的內心亦因她而痛心。

完結一切的對語後，只看到老師的無助。

可能她認為作為老師介入此事只會從勞無功，弄巧反拙。只會加深彼此間的成見。

散場後，她的朋友回去吃個便飯。

我再尾隨她，走到小花園裡。

鳥語花香、繁花似錦、花紅柳綠等詞都不適用於這所謂的花園。

只有小草三四棵，沒人打理的棄置花廊。

她坐到長椅下，手指尖點著小草一下。

她竟然微笑了一下。

一陣寒涼的微風吹過，再看著前方無緣無故笑的她。

雖不是笑臉，但這笑都未免太奇怪吧。

不會嚇傻了吧...

她突然望向我的方向，被她看到了。

我走向她的位置。

繼續啊

看著她我不知說甚麼...

魚：「唔...」

Date：「我想靜下，唔想講野。」

語氣低落，了無生氣。

魚：「我坐係到陪你...可以？」

她點了頭，眼神閃縮。似找焦點集中般。

我聽得到。

胡亂的呼吸聲，間歇性吸入跟呼出。

是緊張的感覺。

魚：「放鬆下...我唔想你咁...」

Date：「你又叫我點放鬆呀！」

說話帶點沙石，說著又鬧哭起來。

雙手緊握了我的左前臂，用力得非常。

指甲痕深深烙印於此。

此刻的我只可以作一個聆聽者，我知道說甚麼也沒用。

還有一個出氣包，我甘心做下去。

直到前臂出現少許的血跡，她才放手。

Date：「Sorry...」

看到淚流滿面的她，即使在的手弄得如下也好。心還是軟著對她，不會有任何的埋怨。

魚：「唔緊要。」

其實我的前臂是痛得不停拉緊肌肉。放散注意，減低痛楚。

Date：「對唔住呀...！」

她並沒有停止哭的行為，哭著道歉。令我點想到往年在音樂室的經歷。都是哭著道歉，不禁讓我的心忐忑了。

魚：「其實我唔知可以點做...但我希望你可以以前咁。」

她聽了這話，在哭的過程中停頓了一𣊬。

Date：「其實我...我冇...」

話語中夾帶著哭聲，令我難以聽得懂。

她深呼吸了一下。

Date：「知唔知道...我第一次見到你係點...」

我不太明白她的話。

是第一次看到我，是我在做甚麼？是我給她的感覺是如何？

魚：「即係點...？」

她再深呼吸，以減少哭著而喘氣的頻率。

Date：「就係呢到，望住啲草笑。」

魚：「吓...？」

我完全想像不到我會對著草笑...

Date：「個表情好傻...」

魚：「咁做咩冇啦啦講返...」

Date：「你好特別...」

她的呼吸慢慢地回復中。

魚：「又係特別...你第二次講啦...連呀噹都咁講過...」

Date：「呀噹...」

魚：「冇野㗎！」

Date：「唔好...唔好信佢地講野...」

魚：「嗯...我只會信你一個。」

Date：「信嘅只有你自己。」

Date：「不過我會信你...」

魚：「你講咩我都會聽、會信。」

其實我想再問她口中的特別是甚麼，但我怕打斷之間的話題，令她再次回到剛才未平穩的節奏。

魚：「係呀...你未食飯㗎喎...」

Date：「唔食啦...唔想食...你都未...」

魚：「我要陪你。」

她微笑作了回覆。

對我來說是窩心的報答。

留意到巴打都好支持下
Thanks

發生咩事 data同呀樂分手 呢個時間係咪現在？定係仲係回憶緊

我天山童 玩丐幫...叫無聊 係呀水個年代...我最多都係全身5石

南ser 重樓峨眉留名

可能我寫到1999
應該話成個中學都係回憶
現實係得同健食飯同搵收到whatsapps個位

之後主要內容
即係回憶順到現實

回憶就一直都係順序時間寫落去

開波係中三
呢家個段中四
呀樂 Date一齊係中四 十一月頭
魚示愛 十一月尾
分手都係中十二月頭 （捱左一個月）
之段寫緊嘅係十二月順落去

出文比較慢 時間序我會寫返清楚啲
多謝仲睇緊文嘅你地

帶咩意見都可以講下 會改返

事件相隔兩星期，聖誕聯歡將近。

小風波一直令事態僵直，沒有令事情停止。

甚至有事延伸下去。

丸：「死八婆，玩撚完仲搞我條仔呀！」

一句話，在座的同學都將視線轉向肇事者。

丸：「屌你老母！仆街啦你！」

課室彌漫著寂靜的空氣。

呼吸聲都聽得一清二楚。

甚至，感覺其他人都可能聽到我的心跳聲。

因為我害怕，心跳急促。

Date:「嗚...我冇呀！」

丸：「我條仔整親入院要你主動陪佢？我有撚用呀咁？」

再一次打破她心裡的堤壩，淚水一湧而下。

丸：「呀佩同我講㗎！喊有撚用呀！」

「碰！」推門應聲一響。

她被罵得無地自容，跑出課室。

課室依舊寂靜，同學都互看一眼。

直到此話說已。

㛓：「咪咁勞氣...條仆街遲撚早收皮㗎啦...」

盈佩：「咪係囉...佢咁嘅閪樣除左班垃圾兵仔就咩都冇架啦。」

點解說話可以如此沒品。

中三時，對盈佩已沒好感。現在的行為更成反感。

聯群結黨攻擊孤身一人，她跟你有過節嗎？

看到此景我都眉頭深鎖，在旁的呀噹亦沒對我說任何話。

只是在旁看著我。

噹知道此刻的我，一句話都不想說。

應該說，我做不了任何事情。

我懦弱。

事發後的晚上，在Msn找她。

魚 說：
茵

Date v(-3-)v 說：
.

Date v(-3-)v 說：
睇唔慣你咁叫我

魚 說：
係咩

Date v(-3-)v 說：
55

魚 說：
出唔出去行下呀？

Date v(-3-)v 說：
邊到啊

魚 說：
你樓下等咗先 廿分鐘到

Date v(-3-)v 說：
55

從她的對話中，看出她沒有恢復過來。

不久之後，出門。

在路上，我不斷思索如何才可令她舒緩點。但半點思緒也沒有...

解鈴還須繫鈴人...

跟她見面時，她的神情仍低落。

看到她，我的心情都受影響。

魚：「陪我行下呀。」

Date：「一陣好啦...攰...」

其實只是漫無目的地走，本想帶她散心去的說...

走著走著，到了銀座。

Date：「攰...唔想行啦...」

魚：「咁...前面坐下...個到有位喎。」

走到長椅的位置坐下，正前方正有一隊街頭演唱。

演唱者：「之後我地唱嘅係最快樂那一年。」

結他聲起之濟，她問了我一個問題。

Date：「最快樂那一年...會唔會就係上年呀啦...咩都開開心心咁過...」

魚：「可能係。但如果我可能一直可以你身邊，對我嚟講已經係最開心。但係以日計。」

她聽這話後，身體慢慢靠近來。

輕聲地對我說。

Date：「好多謝你...」

她整個身體依靠在我肩。感覺很虛無，令我有點不自在。

魚：「我想靜靜地聽埋首歌先，一陣再講。」

Date：「嗯...但你有聽過呢首歌？」

魚：「都係梁靜茹㗎...哈...」

聽到自己喜愛歌手的歌，會不其然暗笑起來。

雖然我在看著表演，但從眼球的側面感覺到她正看著我。

我最快樂的那一年
是你陪我經歷這一切
甚麼都生動又強烈
有真正在活著的感覺

此歌詞正正說明我倆之間在往年的一切。

睇左三頁頂唔順飛到最尾
發覺樓主加返啲講野嘅人名係頭真係太好
前面睇到R曬頭

比人屌得多 搞唔清對話

date 應該係男仔性格 有義氣 同男仔玩得埋 所以比班女仔誤會 係咪咁呢 定係佢係個衰女人

遲下會講埋 不過衰唔衰就睇個人
未必個個睇法一樣 又或者經過唔同時段睇法都會唔同

女主唱：「多謝咁多位聽埋我地嘅最後一首。」

原來我們到達已經最後一首了。

Date：「完啦...我想行多陣先返去...」

魚：「等我多陣，坐坐先。」

我站身過來，走到演唱團面前。

魚：「靚女，可唔可以唱多首呀？」

女主唱：「但時間唔早啦喎...啱啱講完都走哂啲人咁濟...」

魚：「求你呀...」

男結他手：「唱埋啦...咁難得有人支持...哈哈...」

女主唱：「好啦...你想聽咩？」

我深呼吸一下。

魚：「Nothing's gonna change my love for you，但想等我唱...可以？」

口震地說這話，開口是很難、緊張。

女主唱聽後有點驚訝，意想不到的模樣。

男結他手：「得啦，加油呀！比坐係到個女仔聽㗎？」

魚：「係...哈...但我唔識結他...幫我彈呀...唔該...」

男結他手展示OK的手勢。

他彈了幾下的音調。

男結他手：「啱key？」

魚：「啱掛...」

我走到咪高峰的面前咳了兩聲。

魚：「試...試咪...」

在表演場合演唱需要的勇氣實在要很大...

前奏起樂，我正看著Date的方向。她亦同時看著我。但晚黑色暗，難以看到她的表情。

雖然不是首次唱歌給她聽，但自表白後都未曾在她面前再唱。

更何況要在公開場合獻醜，及唱此歌。

由開頭唱到尾聲，感情慢慢浮現在歌中。

緊張的感覺亦慢慢調和，樂在其中。

Nothing's gonna change my love for you
You oughta know by now how much I love you
One thing you can be sure of
I'll never ask for more than your love
Nothing's gonna change my love for you
You oughta know by now how much I love you
The world may change my whole life through
But nothing's gonna change my love for you

音樂完結，完成整個歌唱。

可能是寧靜的氣氛，在伴奏完後自然地清唱多一句。

魚：「The world may change my whole life through , But nothing's gonna change my love for you . 」

女主唱：「好感動呀...！」

魚：「多謝你地！」

女主唱：「學生哥，有興趣夾band一齊玩？」

魚：「第日我一定會！」

在過程中，感覺到街頭演唱的樂趣。

愈緊張，愈過癮。

男結他手：「加油呀！」

魚：「多謝哂你地！拜拜！」

離開小舞台，走回Date的那一方。

魚：「哈...唱完啦...」

感覺鬆了一口氣...

Date：「好好聽，多謝你...」

看到她的雙眼佈滿紅根，眼泛淚光似的。

Date：「但...」

哽咽地說出的第一個「但」字，就打斷她的說話。

魚：「得㗎啦...可能太急啦...我OK㗎...唔想咁快又拒絕我...你抖下啦...」

Date：「對唔住...」

究竟是不是我做多了...？

魚：「夜啦喎...要唔要返屋企啦？」

Date：「行...行多行先...」

是次散步亦是漫無目的，走到公園邊。

Date：「對上一次同你嚟到係中一...」

魚：「唔記得啦...有咩...」

Date：「個時仲有繩網。」

除了知道以前這裡有的設施更換了，其他跟她在這的記憶已忘記了。

Date：「嘻...矮嘟嘟...」

魚：「又咁嗌啦...平排啦...」

原來不知不覺間都長高啦。

Date：「仲差啲。」

魚：「你歡喜啦。」

Date：「喂！」

魚：「做咩...」

Date：「你可唔可以應承我...」

她看著漆黑的天空，我亦跟隨看上去。

才發覺真的看到星星。

石屎森林中都能看到，只是給萬家燈火比下去。

Date：「記住唔好飲酒喔...唔好...」

說話帶點低落、後悔的語氣。

魚：「係...」

Date：「同唔好咁易信人，所有人...」

我在旁看著她，發覺她改變了不少。

魚：「走啦，送你返屋企。」

她點頭作回應。

回家路中，近乎都沒對話。

我倆都累了。

她被排斥而累，我擔心她及再被拒而累。

接二連三的事實在衝擊不少，彼此在期間慢慢地改變下去。

是好是壞...我不知道。

北風襲來，寒風刺骨。

Date：「阿嚏！」

一陣寒意令她感到冷，打了噴嚏。

魚：「凍啦你...」

我把身上的黑色外套蓋到她身上。

Date：「唔洗啦...咁凍...同就到啦...」

魚：「我唔想就係個少少搞到你冷親再扮野唔返學。」

Date：「唔病都唔想返啦...」

魚：「你想做獸醫㗎，唔聽書點考。」

她眨兩下眼睛，在思考甚麼。

魚：「我唔俾衫就係攬住整暖你㗎啦，你都唔會想㗎啦...」

她暗笑了。

Date：「得啦...你都唔好唔返學呀！」

我仲出手指尾，她看後亦伸出來。

我倆勾起來。

可唔可以出多篇extra

就在當晚後著涼而發高燒，留在家中。

早上先看完門診後就繼續天龍之路。

怎料上線就看到她...

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊］你對［Date］說：...

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊]［Date］對你說：.

她對著我的時候總喜歡第一時間以標點符號洗頻。

［私聊］你對［Date］說：！

［私聊]［Date］對你說：死仔包！

［私聊]［Date］對你說：勾手指尾喎！呃我！

［私聊］你對［Date］說：發燒呀

［私聊]［Date］對你說：扮啊！

［私聊］你對［Date］說：你都冇啦 咁咪仲好

［私聊]［Date］對你說：咁我冇返你可以聽完再教我嘛 我冇返都有溫書㗎

［私聊］你對［Date］說：我都教唔到㗎啦...

［私聊]［Date］對你說：弱！

［私聊］你對［Date］說：.

［私聊］你對［Date］說：.

［私聊]［Date］對你說：洛陽挑機！

［私聊]［Date］對你說：打醒你個衰仔！

［私聊］你對［Date］說：哦...

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊］你對［Date］說：行緊啦...

走到洛陽校場，即使在平日仍有一班玩家聚集在此。

Date亦走到此，向我發出挑戰訊息。

臨訓前見到 一篇 但唔係咁連埋㗎 係呢一日嘅故事

入到戰場，看不到她的蹤影。

在入場前，使用了金蟬脫殼。令自己隱藏於戰場中。

峨嵋派的我，不能像逍遙派使用定海神針找尋天敵，麻煩甚極。

唯有用燃燒陷阱此普通技能跑著，但求找出她真身。

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊］你對［Date］說：FK

［私聊]［Date］對你說：^^慢慢跑

她仍用洗頻方式挑釁我。

其實四石的天山可以輕易打贏三石的峨嵋，但她總喜歡玩弄我。

正當我想回覆時，先用蘭花點穴手把我封鎖。

再開啟移花接木效果，使用雁南飛、鷹擊長空、鳳舞九天等技能連環爆發。

而我在解除點穴效果後，使用了月落西山。拖加失明效果在她身上，在附近不斷亂走。

再使用金針渡劫、沖虛養血及清心普蟬咒等回血技能，補救危命。

我再使用障眼法，想再添失明時間。被她使用陽春白雪破解此技。

一𣊬的反擊，她再用梅花三弄、寒梅弄發，以及已過冷卻時間的一串技能再度爆發。

還未及時使用呆若木雞的我，因電腦的能力遜色，未能跟上進度。

回復畫面後，已結束生命。

［私聊]［Date］對你說：7.7

［私聊］你對［Date］說：lag咋

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊］你對［Date］說：收

［私聊］你對［Date］說：皮

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊］你對［Date］說：啦

［私聊]［Date］對你說：唔俾你連

［私聊]［Date］對你說：.

［私聊］你對［Date］說：咁好精神呀！

［私聊]［Date］對你說：吹咩

［私聊］你對［Date］說：不過又咁啱一齊冇返

［私聊]［Date］對你說：我知你唔返我先唔返

若果是真的，我會高興的說。

［私聊］你對［Date］說：吓話

［私聊]［Date］對你說：我唔玩住喇 都係有咩msn傾啦 88

［私聊］你對［Date］說：88

沒想到會同時請假再不約而同玩天龍，相比平日與她玩的感覺更為喜悅。

昨晚的勾手指尾，不知算不算遵守承諾。

是有緣，但不知能否有份。

加多篇 唔係斷開仲怪 不過寫文慢左 未必每日出到咁多篇

比左正評好應該要加速

係度睇都feel到有幾sad 好好睇 加油樓主

天龍d女2野溝上床 好撚癲

週末過後，距離聖誕聯歡還有兩天。

無論課堂、小休都總會聽到閒言閒語。

討厭，厭惡感不斷增加。

愁眉苦臉的我有半天都不斷回想這幾個月的種種經歷。

「事出必有因」這話自呀噹口中說後，仍暗中有她的聲音重覆此話在我腦海。

噹：「魚！」

仿如夢中醒來，呆滯著沒反應給她。

噹：「就聖誕啦喎，去邊玩？」

每年聖誕我只會留在家中，沒節目外出。今年應該都不例外。

魚：「冇呀...屋企打機掛...」

噹：「冇約佢咩？」

魚：「冇喎。」

噹：「聖誕禮物呢？會比佢？」

聽後我瞪了一下眼，回想起Date曾提及過。

但我不知送甚麼才好。

魚：「唔啦...」

我亦不想給其他同學知道，招人話柄。

噹：「吓話...低調啦總之...衰仔...」

魚：「成日都關你事㗎喎...」

噹：「我講過咩你自己記住，我唔想你仆街...」

放學聲響起，仍未有頭緒。

整天我都沒有聯絡Date，我不想因為在課室找她而讓人放大事端。

在路上，被禮物堵了腦袋。

食物、紀念品...

甚麼才好？

走到新北江商場，不斷遊走。

走到一間賣公仔得商鋪，我停了步。

抬頭看著勾掛位，全都是一個個的鬆弛熊公仔。

我並不知道她喜歡甚麼卡通公仔。

我只好送自己喜歡的公仔，正正就是鬆弛熊。

我選了抱著水泡的熊公仔，反而令我有點不捨得給她。

回家路中看著此的公仔。

抱著水泡...

有時候我也想作她的水泡，若果有此機會的話...

也無妨...

聯歡前一天。

Date：「你地係咪痴線㗎！」

她拍下桌子，一聲巨響傳遍課室。

沒有人作言語反應，但我看到呀丸在偷笑。

從我的位置是看不清Date的情形，我不知他們對她作了甚麼事。

其實我很擔心她，但我真的做不了一些挺身而出的事。

哭，她痛哭著。

低沉的鳴聲，望能減低聲量。

但情緒失控，怎也不能阻擋哭聲在空空中漫延。

短短的學期初，已哭過很多遍。

我卻甚麼也做不了。

看此情景，觸發我心裡的高牆。

我眼珠亦藏著輕量的水珠。

沒有流下來，只是在眼眶內搖擺。

對我來說這不算是哭。

是我對自己不忿的排泄物。

不久，在午膳前完結的短暫時間。她獨自跑出了課室。

她的朋友只在她的位置清潔。

我仔細一看。

桌面、筆袋、水樽都寫著「姣婆」二字。

我只能夠靜靜看著...我不知可以怎做...

沉默...

噹在我耳邊輕聲地說。

噹：「佢搞到丸同均分咗手呀...」

這時的我心情惡劣。

魚：「一定關佢事㗎啦？！」

我極力壓低聲線，其他人可能聽不到我說話。

但氣場是感受得到的。

這是我首次遷怒於人。

一向不敢惹生事端，只會安份守己。只會沉默對應任何事。

但我是有想法，有脾氣的。

噹見此狀況，眼神閃縮，不敢說話。

魚：「當我求下你求班姊妹，收下手啦...」

我的掌頭握得非常緊，低聲下氣對呀噹請求。

我不想被其他同學知，否則事情只會無限放大。

以最少的聲浪以這句話發洩。

我沒有膽量作反抗，只好這樣乞求。

餘下的課節我只在虛渡光陰，只默默看著她的心情起伏。

擔心，我不知她能承受多大的衝擊。

所有事都在短短時間發生。

以往是未曾發生。

我又能夠為她做到多少，現在的我亦解答不了。

放學鐘聲響起，她跑出課室。

我亦跟隨她的步伐。

奔跑，直到出到校外轉角的馬路燈才停下來。

幸好看到綠公仔轉色成紅，仍有意識停下來。

我上前捉緊她的馬尾，向下束了一下。

她轉身回應時，一掌拍到我的手臂。

魚：「嘩！痛㗎...」

看到她的紅眼睛，被她打也沒所謂。

魚：「對唔住...」

一直走，大家都沒有說話。

她想的是靜，而我只想在旁陪伴她。

走到運動場，距離她的家園不遠。

她開口問道。

Date：「你覺得我點？」

魚：「好囉！」

Date：「好係邊？」

好在哪...我也沒有實質答案...

魚：「感覺...」

Date：「感覺可以係錯覺。」

我停頓一下，但堅信自己的想法。

魚：「信嘅只有我自己，不過我會信你。」

她靜了沒回應。

魚：「呢句你講㗎...」

她再次哭了，我不想再看到這樣的她。

我抽出紙巾，在她我臉龐抹下淚印。

魚：「攰啦你...一次過喊埋佢...之後唔好喊啦...」

說後她放肆地哭。

走到樓閣下，示意一起坐在長椅。

Date：「上...上次你激嬲我...都係呢到等...」

魚：「係...之後仲俾你屈食薩利亞。」

Date：「等...等左我幾耐...？」

魚：「兩個幾鐘咁啦...」

Date：「咁耐唔驚我唔嚟咩？」

魚：「驚就唔嚟啦...同埋個時冇諗咁多，只係知道我要等。」

Date：「值得咩...」

她雙眼看著地下，心事重重般。

魚：「唔知，但心甘命抵。」

Date：「多謝你...」

魚：「返去抖啦...聽日真係會返嘛？」

Date：「會...」

魚：「咁唔勾尾指㗎啦...一陣又一齊冇返...」

Date：「嗯...」

魚：「聖誕去唔去玩呀？」

Date：「唔啦...假期呢排想溫書...」

魚：「好啦...」

魚：「聽日完左食野？」

Date：「約左人啦...」

魚：「噢...好啦...」

給禮物的日子只有明天放學前...

起床過來，一直在想帶禮物的小技巧。

買下的熊公仔，體積不小。

若把禮物外攜，只會被人作抄作新聞，更何況是近來的風頭人物。為求安全，只能匿藏。

我只好從書包把所有物件除出，換來放置熊公仔的空間。

在擔心她的狀況時，有種風平浪靜的感覺。

不是靜得非常，而是聽不到閒言閒語。

噹：「喂！」

我沒有理會她，因為我不想為此而對噹再動氣。

噹：「佢地應該唔會再搞佢嘅...佢唔再搞事嘅話...」

完全不明白她在說甚麼。

噹：「我見你成日冇心機...唔想你咁...」

魚：「唔好意思...但我唔覺得佢係咁。」

噹：「丸會聽我講唔搞住嘅，但我唔包之後㗎，佢到呢家都下唔到氣。」

魚：「但你點講...」

噹：「你唔好理啦...總知你就唔好煩咁多係呢件事...」

魚：「唔該你...」

在此事上，沒有噹的話。應該難以平息，雖則是短期有效期。

我想必是這樣。

噹：「有咩事要抽身...唔好太投入呀...」

我求其點頭。

整天的活動都接近完成。

我一直留意Date，靜得非常。

走的一刻，她身旁的朋友都跟她一起。

這是我沒想到的結果...

等特送禮物的時機，卻一整天都圍繞不同的同學。

完全沒有機會。

她正往前樓走下去，而我專登從後樓繞路下去。

可能扮作偶遇的話，事情沒有那麼糟糕。

走到一樓的時候，飛快地走回前梯。

其實我並不知她們走到那層。

我靠在附近乒乓球桌，靜待她們

等待的時候都頗緊張，給她旁邊的朋友看到，應該會幾尷尬的說。

從背揹的書包放到身前，看著腫脹的它。

不何如何開口...

終於在樓梯轉角位看到她，我走上前帶她到乒乓球桌。

Date：「做咩呀...好多人㗎...」

打開書包，露出半個熊頭。

她的朋友亦走過來，場面非常尷尬。

看到熊頭亦起哄來。

但其實我不能理會太多。

掏出整個熊公仔，書包似洩氣般變回薄身。

魚：「俾你㗎...聖誕快樂...」

雙手把熊公仔遞給她。

她接過後，雙手抱實。

展露出窩心的笑容，看的出是真心真意的。

她再捉我到附近的活動室，並叮囑朋友在外等不要跟隨。

Date：「多謝你，但應該好貴㗎...俾返錢你呀...」

魚：「痴線！禮物呀...送㗎...」

這玩偶價值八十八元，對我來說頗貴的。

Date：「你都冇咩錢...咁啦...」

她從銀包掏出一張綠色的十元紙幣。

把它一摺、兩摺，再摺。不知摺了多少折數。

魚：「呢個係...」

Date：「啱啱學點接㗎，當我資助你啦。」

接過這張十元，我反覺得是我收到禮物多點。

Date：「走啦！拜拜魚魚！聖誕快樂！」

看著她抱著鬆弛熊的歡悅笑容。

以及手上接過的心形紙幣。

足以溶掉我的心。

加速

整個假期都沒太多特別事，唯一多了的就是我主動約朋友打籃球。

我想增高，對我想說高度可取決於安全感的高低。

假期沒有找過她，這段時間給她休息一下吧。

我就只有玩樂，其餘的實事都近乎沒有。

聖誕日跟朋友到網吧打機，倒數則留在家中從電視跟安德尊數一二三。

無聊日子在Facebook玩了一些小遊戲，都是一些在小島建築。打發時間的那一些。

我也是看到她發送遊戲邀請才玩，沒有大的興趣。

我還不知醜砌了一些字。

收到一則Inbox。

Yan C：
傻㗎你！

Fish：
咩呀...

Yan C：
Game啊！

Fish：
哈...

Yan C：
改其他喇

其實我只是在遊戲中用一些牆磚堆砌了「Yan」此字。

Fish：
唔會改 唔會變

永遠不變，說得出做得到。

說後她沒有回應，我繼續我玩樂我時間。

在電腦螢幕繼續向下看。

Dong Yu新增了三張相片。

我按下了讚好，相中的呀噹比真人還好。難得難得...她也可以有好看的一臉...

Chi Lun Sin分享了愛情小站的貼子。
沒有約定下，男生在女生樓下扎營等了多天。結果...

又是一些分享才可看內文的貼子，我是不會支持的。不看也罷。

沒相約下見面，應該是很難的是。

有緣相會，非易事一樁。

我出門走，試著到她樓閣下呆坐。

再度在這長椅坐下，不同的是上次要道歉。

當初氣惱了她，在這等了兩個多小時。請她吃晚飯以補償，望她原諒。

此次在這，只是單純想見面。

而且，是沒有約會。

只是看有沒有緣份看得見。

有緣的千里能相會，無緣的方原幾里也不能見面。

夜闌人靜，感到北風的刺骨感特別多。

寂寞、空虛、冷...

幾種感覺都出現在身心。

寂靜的環境，滿腦都難以平靜。

此情可待成追憶
只時當時已惘然

我也不知為甚麼在腦海浮出這詩句。

坐在這裡，寧靜得很舒服。

無形的壓力舒緩了不少。

時候不早，街上的路人亦退去不少。

半天日子就在這費掉了，正準備回家之意。

在椅子站起，轉身之際。

心中所想對現了。

Live左

真的遇見她...

她看到我的樣子是非常驚訝。

其實我都有點過意不去，畢竟是我有心碰面的。

Date：「你又會係到嘅...」

魚：「其實...我睇下會唔會撞到你姐...」

Date：「傻㗎咩...」

我只有一臉無奈的傻笑。

Date：「咁等到又點呀？」

我搖頭晃腦，因為我只為見而沒其他。

她一拳打到我的手臂，還脹著腮臉凝視著我。

Date：「咁係哂時間咋...」

她說得對，但我甘心。

Date：「返去啦...咁夜...」

魚：「我都係想坐多陣，你走先啦。」

Date：「咁好啦...唔好咁夜啦...拜拜。」

我突然想繼續坐下去，靜靜地。

即使她離開了。

有緣自然能相見。

不知過了多久，我猜想四十五分鐘左右。

這少少的時間 ，為自己訂立了目標。

雖然很飄渺，但真的想為她作一首歌。

右邊臉龐感到一股冷意。

在這天氣實在是雪上加霜。

Date：「仲唔返去請你食凍桔！」

魚：「痴線...！好凍...！」

原來那個凍桔正是她的手背。

我捉緊她的手。

Date：「你輕薄我！」

說後再脹起腮臉。

魚：「你請我食，緊要拎住㗎！」

Date：「你就想！」

她的眼向左上方瞄了一下，身體側身，並把雙手放左身後。

我不敢作多些的行動。

她從單肩袋抽出物件到我手上。

Date：「呢個先係俾你！」

手中接過的是一盒熱呼呼的維他奶。

這股暖意對比此寒冷的天氣，顯得特別溫暖。

不是單單溫度高的紙盒飲品，還有她的行為。

她坐到我旁，看著晚空。閃爍的眼球，配上一道嘆氣。

我想知她在想甚麼呢。

Date：「好想周圍走下...」

魚：「行啦...又唔係一定坐嘅...」

Date：「唔係呀...即係出國個種。」

魚：「想去邊？」

Date：「唔知㗎...都冇咁快。好想周圍見識下...」

她的用意真的是這嗎...？

Date：「你呢？」

魚：「旅行得嘅...但我覺得唔會做到長時間。就算當第日讀完書做野...我都會屋企為先...佢今日為我做支撐，第日就到我做返㗎啦...」

Date：「我就唔想諗咁多...但如果我叫你呢？」

魚：「睇能力...其實我都答唔實...我唔想開大張支票...哈...」

Date：「都係嘅...其實你好好...」

低頭看著地下，雙腿不停打踢。

我正看她雙腿的時候。

她在我耳邊吹了一口氣。

很久沒做過了...

Date：「吹你呀！走啦！夜啦！」

她開啟手機螢幕，看到時間十二點二十八分了。

我護送她走到樓閣門口。

就此到別。

Live咗

時間順流，噹的幫忙下都沒有事端發生。

即使是短暫都令我倆放鬆不少。

她因此事後，都沒有太多同學與她交深。

包括曾被揶揄的男同學。

在校中，她只剩以往的小圈子。

不知不覺又過多幾個月，已到三月份。

寒風仍未退，冷衫仍要穿。

在放學途中，噹走到我身邊。

噹：「魚，陪下我！」

魚：「返屋企喎...」

噹：「一陣啦！」

說後就拉著我的手袖走另一邊路。

噹：「就生日啦喎！」

魚：「邊有咁快...九月喎...」

噹：「我呀！頂你...」

魚：「幾時呀...我唔得閒㗎喎...」

噹：「洗唔洗咁呀...三十號呀...」

眼她睛不斷轉動，沒有直視我。

噹：「陪我得唔得呀？」

魚：「得掛...你班姊妹呢...」

噹：「想少喲人...兩人唱K？」

魚：「吓...」

噹：「就咁話啦！」

不過在噹生日前的幾天，亦是Date的生日。

二十一號跟三十號，怎也扯不上的。

回到家打開電腦，正在看Qooza。

已經較早幾年少人用，我也沒有發文了。

初中時的潮流已成過去。

Date很久沒發文，但竟然今天會有。

2011年3月11日 星期五 陰天
心大心細

就只有這四字，未知當中意思。

再看看其他朋友的發文，呀噹亦有。

2011年3月11日 星期五 陰天
看到日本的災民真的心痛。
九級地震緊接引起的海嘯。
希望早日平息。
加油！

剛剛回到家都都看到新聞在報日本地震。

天災真的很可怕。

在IE的分頁，收到一則inbox。

Dong Yu：
聽日同我一齊返學！

Fish：
星期六喎

Dong Yu：
咁同我溫書

Fish：
玩我咩...讀唔成㗎啦

Dong Yu：
你數學有個底一定得㗎

Fish：
唔啦...

Dong Yu：
咁陪我去打機啦

Fish：
打咩呀...

Dong Yu：
聽日十一點半 天西等

Fish：
？？

Dong Yu：
天水圍 西鐵站 明啦！

Fish：
MK

Dong Yu：
哦

一個「哦」足以終結話題。

但我並未應承她，感覺被迫的一樣。

呀噹鐘意男主

約定時間到，但仍未見她的蹤影。

遲到的確是很討厭的行為。

人影不斷略過，但只是不認識的人。

不是...

在人海中，彷彿看到熟悉的背影。

是她...？但隔離那個是...？

我走前兩步，在擁擠的人群中不斷探頭視察。

眼前被一雙手掩蓋。

魚：「到啦咩你...」

噹：「Sor呀！」

看到眼前喘著氣的她，跟平日有點不一樣。

魚：「搞咩呀你今日...」

看得出曾悉心打扮，但有點意想不到...

真的加了不少分。

噹：「點呀又...！」

她一掌拍到我胸膛。

而這力度...跟Date得相差無幾。

這一下的攻擊令我整個人定格下來。

噹：「喂！行啦！」

她不斷揮手在我眼前擾動，視覺上只有黑影不斷跳過。

靈魂回過來。

魚：「去...去邊？」

噹：「元朗打機囉！」

一個站到屏山就下車了，步行到元朗廣場鄰近的小型廣場。

應該說是大廈吧...我也不知是甚麼類型。

聚集了一班的非本地人。

賣的都是東南亞的音樂、食品。

她拉著我轉了一個彎，走到入口。

樓梯向上有兩層；第一層是沒開門的教會，第二層則是網吧。

招牌的名字殘舊得看不清，只是沒想到這裡都有網吧。

二話不說，她就到櫃臺放下銀幣。

噹：「兩部連機，三個鐘。要Vip房嘅！」

更想不到網吧也有階級分類的房間。

在門口入來，給我不太好的感覺。

普通席位，可以說是烏煙瘴氣。

更可以說是龍蛇混雜。

身邊的不是MK，應該說是小混混。

不能惹事的那一群。

魚：「做咩係到打機㗎...」

噹：「自由。」

她的自由就是我看到的放縱嗎？

不是喝酒就是吃煙，大聲叫囂。

小混混：「屌你老母！識唔識閃插㗎？」

看看他的螢幕正是在玩信長。

在旁的小混混：「放緊落石嘛...」

走入Vip房我看到的更過火。

跳出電腦螢幕後，沒想到會在現實看到成人的畫面。

雖然把外套蓋過女的頭跟男的下身，但聽到濕潤的口水聲及有節奏的搖頭。

我知道我沒有想錯別的東西。

我拉扯她到衣袖。

魚：「喂...！」

眼神示意她看那一邊。

噹：「屌你想俾人炳呀？」

用力把我身邊按下到電腦椅坐下。

這種事對我來說太震撼，有點吃不消。

坐後目定口呆，定格起來。

她一掌拍到我的手臂。

噹：「開機啦！」

剛才的力度亦是與Date的相差無幾。

西鐵站打我胸膛的那一掌及此刻的這一掌亦如是。

若果不看到是她的話，相信會誤以為是Date所做的。

噹：「大少！機都幫你埋啦！醒啦好嗎？」

眨了幾下眼睛，真正回神過來。

魚：「玩...玩咩...哈哈...」

噹：「你開左Facebook先。」

我跟隨她的意思在網頁開啟了。

再收到一則inbox。

Dong Yu：

按下了超連結，視窗彈出所按的網站。

魚：「我屌...！」

眼前的是...

一堆公式及數字，看到都頭昏腦脹。

魚：「咪玩啦...打...打機啦...」

噹：「做左幾題先！」

魚：「頂你...嚟網吧做數...溫書我去自修室啦...」

噹：「呢到自由。」

魚：「機都冇得打...咁都叫自由？」

她對我笑了一下，探頭貼近我的耳邊。

這行為除了Date都沒有其他人試過。

噹：「呢到可以大大聲屌你呀！仲唔自由呀！」

她突如其來的高聲說話，嚇得我向反方向縮了一下。

伸手指著螢幕。

噹：「做啦！做啱五題玩半個鐘！」

我看一看題目。

魚：「咁撚難...咪玩啦...」

噹：「咁就咪玩囉！做埋佢！」

我所認知的粗口都在心裡咒罵她。

開始看題目，認命了...

我在做數，而她在玩勁舞團。

鍵盤的聲音實在太嘈了，還要在播放鴨子飛了。

怎能安心計算呢...

我斜視她，被她發現了。

噹：「玩返場再做？哈！」

魚：「嘈少陣當幫忙。」

噹：「好囉...跳埋呢少少。」

我再回望那些數學題。

噹：「啊！」

她在椅背的書包中，拉開拉鏈。

抽出某些東西。

噹：「俾你㗎！」

一下子就放在我胸前，我接過後看看。

是計算機...

開始計下第一條數，心想只要快些計算後能玩半小時都算好事。

但我看到題目有點頭痛，並不是題目特別難。

魚：「喂！又黑背景又紅字...有喲仲閃字...難睇咗啲喎師傅！」

她再一拳打下來，也是似曾相識的力度。

噹：「我用左成晚整㗎！嫌三嫌四！」

魚：「都唔係咁㗎...同你Qooza啲設計一樣嘅...」

噹：「你有睇㗎咩...」

魚：「望過下咁啦。」

我看一看她，感到她很介意。

亦可以說是困惑。

魚：「做咩呀？」

噹：「數囉！咩！」

想關心的意思卻被罵。

在完成第三題數的時候，我的雙耳被蓋過。

原來她把耳機戴在我的耳中，並沒有音樂。

耳機插在連線於電腦的喇叭。

可能是讓我安靜計算吧，我再繼續行刑。

終於完成五條題目，我示意她批改。

正當我準備除下耳機時，她按著我的手。

眼睛仍在螢幕上找尋甚麼的，手在滑鼠向下滾。

終於音樂起了，雙手伸到我的鍵盤打字。

在其中一條的答案線寫下「聽完首歌就改完」。

我盡可能把身靠到椅子，但她打側的身體不斷在我身前施加力量。

手肘頂到我的大脾，不能退後。

退的話隨時令她失平衡...

有點不自在...

這首歌未曾聽過，但聽人聲跟曲風知情亦是我喜歡的組合。

沒想到她也會聽，現在沒幾個仍會聽F.I.R了。

我除下耳機，跟她說。

魚：「你又啱？」

噹：「嗯...」

她這答案有點奇怪...似是而非...

魚：「但我未聽過..好舊㗎？」

噹：「新㗎...諗住你識添...」

我看她的電腦，歌曲發佈日期是三月九日。

只出了三日應該不會想到我會聽過吧...

我也沒有跟她說過喜歡這組合，只有跟Date說過。

魚：「搶先發行板喎...你都聽得幾快...」

她沒有理會，繼續改答案。

經過多少波折
背乎沉重苛責
無怨尤的愛著
分開的故事
寫滿了不捨
說好的愛情
沒有你怎麼完成

我再看看歌名。

讓愛重生

噹：「算你啦，俾你玩半個鐘！」

魚：「頂你...啲數咁難哂左我幾多時間呀！」

噹：「你做到㗎，打少啲機啦...」

其實我並不是特別喜歡打機，而是可以保持與Date互動的橋樑。

甚至是逃避讀書的關卡。

仲睇緊嘅巴絲
應該唔會有絲

我成日都間中有章節會提及到一啲歌嘅
可能你地會覺得冇新意同悶

但我提過嘅歌都係同呢個故事有關係㗎
希望你地接受

同時都可以搵嚟聽下
啲歌對呢個故事嚟講
對呀魚好有意義

你去左邊

btw,得閒重睇

噹：「夜啲食唔食埋野先返去？」

魚：「冇咩錢啦我...」

噹：「上我屋企囉，有餸喎。」

魚：「伯母煮咗？」

噹：「未煮個啲呀...伯母喎...低B仔。」

魚：「有咩問題...唔嗌呀姨同Auntie姐...」

噹：「冇！哈！」

網吧的時數已完結，我亦跟隨她前往她的家。

乘搭輕鐵往回天水圍。

噹：「一陣上到我屋企咪撚講粗口咪撚亂搞呀！」

魚：「你驚自己俾伯母話好過啦...」

在進入升降機此際，有一種緊張的感覺。

可能是少上朋友家吧...

一樓、四樓、七樓...

二十五樓。

踏出第一步，燒掉的走廊燈更增添不少的壓力。

每走幾步，總有一顆燈是閃爍著。

我一直看著。

噹：「呢排壞左㗎...咁耐都未換...」

壞掉的燈光令走廊都暗淡無光。

走著走著，到了她的門前。

門鎖扣了。

噹：「原來冇人喎...」

這句話說的有點不自然，感覺是謊話。

噹：「蘊藏住黑暗...」

魚：「夠！」

𣊬間令我想起中三時，與Date走到音樂室的情景。

她亦是在開門時說此話的...

噹：「做咩喎...」

魚：「冇...」

突然有一種失落感，久違的熟悉感並不是出現在Date的身上。

進入門口...

螢光的牆紙，如在星空底下。

魚：「嘩...好靚...」

第一次看到這樣的佈置。

滿天星斗閃爍著光芒，如無數銀珠。密密麻麻鑲嵌在深黑色的夜幕。

仔細看下，是由無數的鼻屎雞編織成的夜空。

即是鬆弛熊旁的那隻小雞。

魚：「咩你都鍾意隻雞㗎咩？」

噹：「還可以啦...哈...」

她看著頭上的夜空，展現出甜美的笑容。

自然流露的那種，是挺好看的。

噹：「啊...！隨便坐...」

走到梳化坐下，聽到掛牆上的時鐘滴答滴答地發出聲音。

是古老的吊鐘。

雖然配搭著新穎的牆紙有點不合襯，但所發出的聲音在沒有燈光的星空下。

顯得特別清澈，很舒服。

她在門旁按下了開燈制，星光失去。只剩下平平無奇的飛碟燈，還有挺可愛的小雞群。

仍在看佈置的時候，廚房傳出聲音。

噹：「有菜芯、蕃茄...仲有雞翼、黃花...想食邊樣？」

幾日冇時間出文
呢家出返

幾日冇睇 呢加睇番先

在電視旁有一本相冊，翻開了幾頁都是她在小時候的相片。

手臂再度受了一掌。

噹：「問你食咩呀屌你！」

原來她已從廚房走出來。我還忙著看東西，沒在意她的說話。

魚：「冇所謂㗎...你煮得好食就得...」

噹：「大小姐我實掂嘅！咁我煮住先，你坐住睇下電視先囉。」

魚：「是但...」

我按下搖控的開關制，由得電視的聲音為這空間帶點生氣。

自己就繼續看照片。

打開相冊，是按照她的成長經歷而遞增頁數的。

嬰兒到小童，進入幼稚園、小學直到初中。

每一頁都列明分類；BB、幼稚園初中高班、小學各年級，而中學只有初中一至三。

可能是中四未完結吧。

站立後在附近探頭遊走，地方都不小。

居屋的單位看下去，一定較公屋的大。可是不實用的面與亦較公屋的為大。

主人房、雜物房、廁所，走列她的閨房。

打開房門的隙位，已嗅到一陣的香氣。

噹：「死仔包！」

我轉身看，她在廚房門外看到我。

魚：「未入㗎...睇下咋...」

噹：「幫下手先啦！」

跟隨她走入廚房，廚具都相當精緻。所有的裝備都齊備，有點羨慕。

噹：「洗住菜先啦！」

我把盤上的菜芯放到鋅盤洗淨，在翻洗的時候。

魚：「嘩屌！有蟲！」

我被嚇得彈開了。

噹：「咁廢㗎...啊...！等我一陣！」

她急步離開了廚房。

過了一會都未回來。

而我探頭在門內偷看，閨房打開門了。

我亦小心翼翼地走過去偷看。

繼續

天龍人 留個名

走到門口，隙位看不到有人。

她從門後突然打開。

噹：「死仔包想偷睇咩呀！」

魚：「好奇姐...」

噹：「如果我換緊衫咪楂都冇！」

魚：「咁最多我去洗眼囉...」

噹：「仆街啦你！益左你呀！」

她用力牽著我的手拉入房間。

魚：「其實睇又唔洗咁近嘅...」

噹：「講咩呀你！俾你入嚟睇下呀...望望望！」

魚：「咪呀你！」

噹：「相薄呀...」

接過相冊後，看到有中四的相片。

魚：「做咩廳個本冇中四嘅？」

噹：「唔知呢。」

我繼續看相片，而她轉身用電腦。

中四的相片大多都是在課室內拍下的，主要與她的朋友圈所有。

但仔細看看...

除了首五張外，其他的相片...

後面總是有我跟Date一起...

都是不看為妙，轉身交回相冊。

看到電腦的情景。

魚：「嘩！原來你都有...！」

逍遙派的女子在秦皇地宮單刷墓穴甲蟲。

魚：「原來你都有玩...點解你自動打㗎...！」

噹：「天龍武器囉，外掛呀！」

魚：「我挑！」

噹：「咩ser?」

魚：「南ser。」

噹：「咩名呀！」

說話帶點喜悅及驚訝。

魚：「惡魚。」

噹：「好撚柒囉...」

我看看逍遙女子頭頂的名字。

魚：「幸福小福豬...做乜撚呀你...」

噹：「關你撚事！」

她雙手用力推擠我出門外，慢慢地向後步退。

向後退時，剛巧看著天花。天花與牆紙之間的空隙夾著...

看不清楚，只知道是一張照片。

她過了一會亦回廚房煮食，我則坐在窗台看街外的景色。

眼前只看到朦朧的燈光，視線被雨水減弱。

看不清前路。

新睇, 咁快live左

噹：「食得啦！」

她捧著佳餚放到桌子上，熱呼呼的餸菜能清楚看見白濛濛的煙氣。

我走到桌子前，把餸菜拿起。

噹：「做咩呀...」

放到窗台那處。

噹：「吓...有枱唔用...傻㗎...」

魚：「嚟啦！」

她坐到我旁，才發覺這窗台尚算寬闊。

眼前的餸菜都有模有樣，不是隨便煮的那種。

噹：「點呀？」

充滿期望的樣子，這對自己的廚藝頗有自信。

魚：「過得去啦！」

她手中的筷子由夾起碗中的飯，變成不斷把米飯亂撥一番。

她應該是在想甚麼似的。

噹：「係呢...你第日想做咩...」

魚：「其實都冇咩點諗過...」

或者說，曾經有一刻想跟隨Date的步伐。

她想做獸醫，我也會跟隨。

不過，自知能力問題。所以只有一刻的想法。

魚：「咁你呢？」

噹：「心理醫生。」

說話的語氣能感受到她的堅定。

我站起走到門口把燈制關掉，星空再現眼前。

魚：「你屋企好靚。」

一邊說話一邊走回窗台。

看著瑩光，聽著大鐘跟雨聲的交接。

噹：「OK啦！」

放在大理石上的手機傳來震動，從手機螢幕背看到張茵傳來的訊息。

她們有聯絡的嗎...？

她拿起手機，在按鍵中輸入筆劃輸入法的暗號。

她一邊按鍵一邊跟我說。

噹：「你覺得搞人嘅男女友嘅人係點？」

魚：「我自己就唔係點接受到。」

噹：「你鍾意個個都係？」

魚：「咪這話左佢唔會，係你地係到搞事咋！」

噹：「點解咁信佢？」

魚：「因為咁耐都係得佢俾到一種特別嘅感覺我，個心話我知一定要信佢。」

對話間斷了一會，彼此的呼吸聲也能清楚聽到。

魚：「我會證明俾你地睇...」

她沒有回應，只從碟中夾了一隻雞翼給我。

噹：「食啦。」

我咬下雞肉，完整地把骨肉分離。咬啃雞肉。

魚：「幾好食喎！」

噹：「你鍾唔鍾意呢到？」

為何會問這個問題...

魚：「鍾意，好靚好舒服...」

噹：「你知唔知你差啲咩？」

魚：「你個差係唔好定...？」

噹：「欠缺。」

魚：「唔知...錢囉...哈...」

噹：「係安全感。」

我思考了一盹。

魚：「咩我真係俾唔到咩...」

噹：「唔係你俾唔到人...而係你得唔到...」

此話在我心中刺了一下...

鐘聲敲響了三聲，原來不知不覺已到十二點。

雨勢仍然不改，鄰座幾橦大樓宇都未能看得清。

噹：「留低一晚啦...反正聽日都未返學...」

魚：「好...但我打個電話返屋企先...」

走到電視旁放置的固網電話，撥電回家通知音訊。

過了一會，都凌晨一點多了。

噹：「入房啦，冇咁嘈。」

魚：「吓...唔洗啦...我訓梳化得啦...」

二話不說，她從我身後推我入房。

噹：「有床你訓嘅，你訓上格啦。」

魚：「好...」

還好，上層應該不會被騷擾。

爬上樓梯，躺在上層大床上。

有種緊張的感覺，始終是人家的床。

不管是男或女，亦難以接受陌生床。

緊張感令呼吸帶點急促，節奏凌亂。

我側身躺直身體，有欄杆中看到她的雙眼。

魚：「頂你...企起身做乜呀...」

噹：「望下你囉。」

魚：「冇野望呀...」

噹：「聞下張被呀。」

聽從她意，以鼻子嗅著被子的氣味。

香氣四溢，真的有點讓人想一嗅再嗅。

鼻子不自覺地嗅，有種舒緩的感覺。

噹：「我仲香喎...痴線佬！」

魚：「你痴鳩線啦...」

我轉身側躺，眼看牆壁。

鼻子仍然嗅著被子，此香氣令我有不少遐想。

噹：「呢陣味係薰衣草，可以舒緩壓力。」

聽到她的聲音已到下層傳出。

的確，嗅後感到有點舒緩。

噹：「問你樣野呀。」

魚：「又問呀...」

噹：「有有俾人呃過？」

魚：「我冇咩野比人呃姐...如果唔計玩下個啲...應該就冇啦。」

噹：「如果真係有人呃左你好耐而又係重要野呢？」

魚：「應該會...點講呢...沮喪掛...但唔會話唔原諒佢嘅，事出必有因嘛...」

噹：「冇安全感就係咁，希望係失望中搵所謂嘅希望，係得唔到安全入邊搵少少籍口做保護。」

她繼續說。

噹：「唔係話唔原諒或者憎佢呀報復呀，而係針唔拮到肉唔知痛。我真係寧願答唔知...你咁快答我，係你心中個答案根本未答到。」

噹：「得罪講句，自己呃自己。到時盞你仲傷仲痛...唔係個個都受到...」

語重心長的說話令的有點不習慣，像被言語束縛起來。

但某程度上我聽的時候覺得有點...MK...

不過都煩擾我的心靈。

當不斷消化對話的時間，從漆黑的環境看到剛才在天光牆紙中夾著的照片。

但我怕取出來所發出的聲音被發現，就沒取出。

在暗黑的環境中能隱約看到相片中有兩個用粗體筆畫下的紅圈。

噹：「喂！魚！」

魚：「係！」

噹：「萬一你真係追唔到張茵...會唔會...」

魚：「唔知...唔想諗...」

其實我一早打定輸數，或者是不想再考慮其他事情。

亦可說是我不會或不想放棄。

魚：「訓啦！」

噹：「早抖...」

魚：「早抖。」

閉目入神，片段在搖晃。

整天的過程在腦海快速重播，想不通她的用意。

心神疲倦...

舒適的環境令我放鬆不少，不知不覺間就睡著了。

噹係好女仔

7石

噹係咪收埋佢同魚既合照

遲啲會交代返

兩日假期很快就過了，現在的我又坐在課室內行刑。

黑板上的筆記我完全看不入腦，視網膜中所分析到的全是白色痕跡所形成的鬼畫符。

噹：「屌你！訓懵你呀？」

魚：「都冇訓...呆呆地姐...」

噹：「喂！朱古力！」

魚：「乜呀...冇錢呀！」

噹：「白色情人節呀！」

魚：「嗯...都唔關你事啦！」

噹：「吔屎啦你！落去小食部買囉！」

魚：「痴線！」

說著說著，午飯鐘聲響起。老師從課室走出，只剩下少許學生。

她似瘋了般不斷拍打我的手臂。

魚：「得！買！」

我唯有走此不歸路...

千金散盡難復來...！

走路途中，被拍打了一下手臂。

剛叫我買朱古力也不夠嗎...

我轉身看看...

振沖跟海潮過來了。

魚：「原來係你地...」

沖：「衰仔！咁急去邊呀？」

潮：「唉...有女啦...」

魚：「屌你咩！落去買朱古力呀...」

沖：「Wow！」

魚：「欠人嘅，冇意思！」

潮：「吓話...！」

魚：「陪我啦...講咁多...」

三人步行到地下小食部，等候時間甚長。

沖：「買俾你條女呀？」

魚：「邊個呀又...」

沖：「張茵呀...」

潮：「又扮...」

魚：「唔係呀，買俾呀噹㗎。」

潮：「屌你又新女...！」

沖：「仆街...邊撚個嚟...」

潮：「坐佢隔離，呀丸個堆㗎...袁...袁乜啦...唔記得...」

魚：「袁婷。」

沖：「有啲印象...麻麻咋喎...」

魚：「的確。」

隊伍不斷向前，離售賣部不遠已。

看著食物櫃的排列，正猶豫買那款才好。

沖：「繽紛樂啦！一人孖一條！」

潮：「M&M，密食當三番！」

我再看看眼前的款色，已決定買甚麼了。

魚：「靚姐，一包夾心餅同一隻出奇蛋，包餅要朱古力嘅。」

沖：「咁都算呀？LuLu餅都俾得落手...」

魚：「朱古力味味一樣...」

潮：「仆街仔呀...」

呀姐：「餅就兩個半，出奇蛋八蚊。」

我從銀包取出十元半毫放到櫃面，取走戰利品。

直到午飯完結，與他們分散後回各自的班房。

回到課室，聽到Date跟她的朋友圈在說話。

Date：「我諗唔會啦...熟嘅話...之後會改變哂...態度會變得好怪...」

朋友甲：「都係嘅...」

朋友乙：「但人地都唔想㗎...只係想...」

噹突然走到我面前，打斷了我的順風耳所接收的訊息。

噹：「買左啦？」

魚：「返埋去先啦...」

回到座位，她擺出扁嘴的模樣。更伸出手等收禮物。

我把餅放到她手上。

噹：「屌你LuLu餅...」

魚：「朱古力嘛...」

噹：「搞錯呀！」

盈佩：「做咩激嬲我個呀噹呀！」

這個女人走來令我話也不想說。雖無過節，但總是看她不順眼。

中三看到她的第一眼，外貌算是討好。但心裡的防護機制自動開啟，直覺說是應避則避。

噹：「咪係囉！激死我啦！當我LuLu呀！」

盈佩：「你呀！負責任呀！」

虛偽的幫助說話，無疑是開個玩笑...

但她出口的我也不太接受。

魚：「成排俾哂佢啦喎！」

隱藏自己的不滿而裝出不在乎又討笑的樣子，自己也覺得不爽。

但在這班裡生存...

不，應該說是生活...

就是要這樣。

噹：「哼！你好野呀！」

說後就坐回座位，我亦坐到噹的身邊。

把餅乾放到她的書桌，再猜想剛才Date跟圈子的對話。

噹：「多謝喎！」

魚：「客咩氣呀！你迫我嘅...」

噹：「死人頭！」

噹：「Ar...有野喎！」

她看看我的左腳旁的褲袋。

魚：「係喎...唔記得添...」

在褲袋中抽出剛才買的出奇蛋，放左櫃桶中。

噹：「喂！朱古力！」

她想伸手拿走卻被我揮走她的手。

魚：「唔喎...」

噹：「挑！貴野就留俾人！」

魚：「咪又係幾蚊...」

噹：「價值都唔同，我個食完就冇...佢個都有個玩具仔呀...」

魚：「有得食就食啦...」

噹：「唉...溝女大哂啦...」

受不了她的發晦氣說話，伸手到櫃桶。

把包裝紙撕去，並把包著保護殻外的朱古力外層壓散。

取出玩具放到她手中。

噹：「吓...做咩呀你...」

魚：「成個價值俾埋你啦...」

噹：「但你要俾佢㗎喎...」

魚：「唔俾啦，拎左佢啦你。」

噹：「咁你買過個貴啲俾佢囉，佢仲開心呀...」

魚：「冇錢啦，唔俾啦。」

噹：「Sor呀...」

我沒有再回應，我確實是小氣。

但我的確沒有錢再買了...

看看Date的那邊，恰好看到她也在看我這處。

互相以微笑作回應。

朱古力也碎掉，沒辦法送始她了。

算吧...送不送也沒差吧...

學已放，在獨自回家的路上。

聽到後方的對話，從聲音分析就是剛才Date的朋友甲乙。

彥：「諗起都幾唔抵...」

寶：「又唔係嘅...其實俾著我都會有呢種感覺...」

我減慢步速令接收資訊更清晰。

彥：「但人地想追你而同你熟好正常姐。」

寶：「但太熟嘛...好老友但一齊左，全部野都唔同哂啦喎...」

回想起中三初跟她同班，亦聽過她的想法。

熟悉得很，由朋友變成戀人。所有可放任的事情都要管起來，不能像從前般只顧玩笑。

熟悉得很，互相了解自己。只會不停放大對方的缺點。亦因爲了解對方，經常迴避一些問題而不能正視。

我聽這想法時還未喜歡她，但我對這想法不太認同。

或者當時我只時覺得她是借藉口拒絕班內的同學。

難道要跟一個相識甚少的陌生人拍拖嗎？我真的不敢苟同。

轉角馬路，後方的聲音慢慢地減走。

踢著腳邊的小石子一邊走著，被地面的凹凸面不斷磨蝕。石子外殻的表面面積不斷減少。

石的感覺就是硬。但無論多硬也好，不斷被外來因素影響，都會改變它的性質。

不知我又能否改變她的想法呢...

一陣寒風迎面而來，眼睛自然地半閉合。

一團黑影在眼前揮動，距離太近看不清是甚麼。

身體的自然反應傾後，像踏到甚麼似的。

「痛呀！喂！」

魚：「Sor呀！」

誰也未看清就連忙道歉，後尾枕被一下推前。

我轉身看真面目。

Date：「有冇咁驚喎！」

魚：「唔想㗎...Sorry呀...」

Date：「痛死人啦...同我拎住！」

我接過後看看，心只想到不會是吧..

社際音樂比賽...

紙上的大字都令我木定口呆...以及參賽者的行列已填上我的名字。

魚：「咪玩啦...」

Date：「我都有報㗎！」

看到重疊於一起的距咁張表格，的確時寫下了她的名字。

Date：「初賽就唱名單嘅歌，入左就自備音樂。」

魚：「咪住先，點解你會係到...仲係後邊彈出...」

Date：「我屋企附近嚟㗎...」

我看看周圍的街道，原來我很自然走到這裡。

可能是潛意識帶到我來這裡。

魚：「係喎...」

Date：「近排你同呀噹愈玩愈熟咁喎...」

低著頭說，沒有正視我的意思。

魚：「都係咁啦...」

Date：「有冇諗住考慮下...」

魚：「冇！唔會！」

二話不就就打斷了她的提議。

Date：「係啦...記住報名...」

魚：「唔好啦...」

我再看看好的報名表，在歌單內選擇了旅行的意義。

魚：「未聽過喎...」

Date：「我剩係識呢首咋...你返去聽下...」

我再看看表格的歌單，分列成男女歌手歌行。

但聽過的歌只有兩三首...

魚：「我都係諗下先...」

Date：「唔喎！一定要！」

其實我心裡是非常害怕，不想出醜於人前。

Date：「食條呀。」

把已開包裝的繽紛樂伸到我手旁示意我取出一條。

Date：「情人節呀...我都請左你食朱古力...你就咩都冇俾我...」

其實我不是沒有準備的...只是弄壞了...

魚：「唔好意思...」

Date：「好似話呀噹都有LuLu餅喎...」

魚：「被迫㗎...」

Date：「係咩...」

她抬頭看著天空，表情有點...

有點失落...

推

走到馬路的分岔路，沒太多話題就作離別。

揮手道別，繼續回家。

感覺又有點不同，雖不知道是甚麼。

但感覺是我給她而非她給我。

走到家門外，未進已聽到電話的響聲。

家中沒人，還未能接聽。

直到進門後，提起電話以接聽匿名者的口信。

魚：「喂？」

匿名者：「係咪呀魚呀？」

魚：「係...你係？」

此聲音似曾相識，但不能分辨是誰。

匿名者：「盈佩呀。」

為何會是她...跟她並不熟悉...

魚：「吓...」

盈佩：「聽朝幫我買早餐呀！」

魚：「吓...」

盈佩：「唔該你呀...」

她用嬌柔的聲線說話，令我冇點受不了。

魚：「你...唔...自己買？」

對於這情形有點緊張，說話難免有點抖顫。

盈佩：「我想你買呀...買完打俾我呀。」

魚：「但我冇手提喎...」

盈佩：「咁買完就七點八係隧道口等啦。」

魚：「哦...」

盈佩：「唔該你呀，係咁啦...拜拜！啜！」

最後加上一道扮作親嘴的聲音，實在太我很意外...

心跳有點不規律的跳動，對於她的舉動實在不知所措...

她想做甚麼...

唔好意思 呢兩日出文比較少
呢幾日忙左唔係好得閒寫文

聽晚睇徐佳瑩演唱會
都會停文一日 之後會補返㗎

多謝支持嘅朋友

晨早之作，在麥記買了一個精選早餐外賣就往隧道口出發。

我一直思索的是，她會否還錢給我...

站在目的地，看到不少各校學生都急步走過。

即是她已超時，甚至將近八時。

我怕耽誤時間，只會導致遲到。只好放棄等待的行動，獨自急步回校。

由於校方拒絕同學帶外來食品回校，只好整個收藏於書包。

其實一直不明白的動機，加上學校亦不讓學生於午膳外出。選擇的自由亦相對減少，只能在校內的供應商訂飯。

幸好時間剛到，能趕上準時的規則。

踏入課室，老師都已進門。即是我是最遲進入來的人。

可恨的是，我看到盈佩已安心地在座位上。看到她的時候，我不其然地瞪眼看著她。

不是氣惱，而是無奈。

我回到座位，忍不住嘆一口氣。

噹：「一早就嘆乜氣呀！」

魚：「唉...一陣請你食野...」

噹：「咁好死！賣屎忽呀？」

魚：「即係咁...應該得你會好心買下嘅姐。要唔要？平賣俾你啦。」

噹：「收皮啦好冇！」

早上的課不知不覺間在睡夢過了，伏在桌上的我亦被拍醒了。

噹：「野食呀！」

魚：「好...」

我從書包取出一個外賣紙袋裝著的精選早餐出來。

噹：「嘩！多謝你呀！最闊佬都算今次啦你！」

魚：「係...係囉...」

她俏俏地把餐盒放在大脾上，始於在校內是不合法的。還要在課室內，更不能明目張膽。

當她打開蓋時，盈佩走到她身邊。但她卻是看著我。

盈佩：「我個早餐嚟㗎？」

魚：「你又話係隧道等嘅...」

盈佩：「我唔記得咗呀...唔好咁啦...」

我心想的是，記得早餐但不記得等。

噹：「哦...原來幫人買嘅...」

她一臉不俏的樣子。

點解唔請date食

住隔離 近嘛 就手

噹把餐盒送到盈佩的手上，我即時取回來。

魚：「我講左俾呀噹㗎...我落去買其他請你食啦。」

應承人的事我會盡力完成，並不會信口雌黃。

盈佩：「咁我要炒米粉、四隻餃子、五粒燒賣加一盒維他奶。」

我聽完就出了課室急步下去地下小食部。

急步並不是我要爭取時間，而我想快點完差事。

不想跟她有任何瓜葛，我只能說很不爽。

不過又要再破費，令我更不爽。

在排隊的其間我亦不自覺黑面起來，話也不想說句。

Miss Leung：「魚仔！」

魚：「Miss Leung。」

Miss Leung：「高左喎！」

魚：「係咩...」

看看牆壁上的身高尺，才意會到我真的高了。

Miss Leung：「係呢班開唔開心呀？」

我搖頭嘆息。

Miss Leung：「啱啱升高中係咁㗎啦！仲要對三年，好快會慣㗎啦。」

魚：「其實唔係慣唔慣，係融入唔到...」

Miss Leung：「咁呀茵呢，聽Miss Wing講唔係幾好咁...」

魚:：「係...」

Miss Leung：「上年同佢一齊做你地班主任，我地最擔心係你地兩個...」

魚：「唔會啦...我同佢都唔係啲出位嘅...」

Miss Leung：「因為你地都係缺乏安全感嘅小朋友，但表面遮得好勁。仲相反要俾返安全感人...因為唔想人地睇到你地嘅底牌。」

她跟噹曾說過的相差無幾。

Miss Leung：「大個仔㗎啦，逞強唔一定係好事。同埋好好照顧呀茵，雖然我唔鼓勵學生拍拖...哈...」

此話不免讓我有點口啞...

魚：「我...我會努...力...」

老師以微笑作回答。

Miss Leung：「記住...你係我心目中係個好特別嘅學生。話唔定係呀茵心目中，你都係特別。」

魚：「但...老師...點解話我特別...」

Miss Leung：「咁你覺得呀茵特唔特別？」

魚：「都特別嘅...」

Miss Leung：「點解？」

為何我也覺得...只是感覺...？

Miss Leung：「你地係同一類人，但係...」

魚：「但係...？」

Miss Leung：「佢行嘅路會俾你更多更闊。選擇多，誤選嘅機會亦增加。」

細心聽她的話，有很多聽不明白的地方。

Miss Leung：「你的路相信已經揀左，就算唔啱你都會整到佢表面係睇落啱。實質就睇你嘅諗法。」

魚：「其實我唔明...」

Miss Leung：「朋友、家人都會影響你地嘅諗法，你地兩個大部分都係家庭為主。」

魚：「即係...？」

小息鐘響起，已完結此節。

Miss Leung：「上堂啦！」

魚：「但係...」

Miss Leung：「慢慢你就明㗎啦。」

她再貼到我耳邊俏俏地說。

Miss Leung：「下次記住追到佢先再問我啱啱講嘅野呀！」

說後就揮手道別。

我完全忘記了早餐，把食物放進無耳的膠袋。

收藏在冷衫內運送上到課室。

打開門口的一刻，噹就捉著我的手臂拉回我到座位。

噹：「做咩咁好死幫佢買早餐呀！」

魚：「唔知...」

其實某程度上被她用嬌柔的聲線問求，都令我有點不知所措。

噹：「係咪見佢靚女就幫佢呀！」

魚：「係又點唔係又點姐...」

在想多一個層面，我很少拒絕人。亦曾被Date罵過我不懂如何拒絕...可能真的想這樣...

為何...我缺乏的安全感是甚麼...

隔行的同學都拍的的手示意我拿走紙條。

我看一看，

「一陣我會係你櫃桶拎野食㗎啦」

噹伸頭偷看。

噹：「得米啦？」

魚：「咪傻啦...你唔明㗎啦。」

老師剛才的話不斷在腦海浮現。

我一直思考，並不想理會她們。

家庭...我對Date的近乎沒印象...只知她有三個家姐...

有文未

再想一想，只聽過她提及過媽媽跟姐姐。

很多事，我仍是全不知情。

看不透...

一道從右方遠處傳來的聲音敲醒了我的思考。

只是水樽跌至地上的聲音，但像我腦袋敲打似的。

原來是Date所發出的，從我的位置中是看到她在櫃桶內接手機。似是在覆sms之類的。

微笑，看到她對著手機屏幕笑了。看得出是喜悅的笑容。

但就在一剎轉了皺眉頭的模樣。是擔心嗎？

變臉的起伏令我想完完全全了解她。

她跟隔座的同學說了幾句，看出她的神情是苦著臉的。

同學舉手請示老師。

彥：「張茵唔舒服，可唔可以送去醫療室？」

老師：「噢...咁你送佢落去啦。小心啲呀！」

彥扶著Date走出課室。

不知她情況如何呢...

老師：「呀均又入左院冇耐，唔好又多個唔舒服呀...」

老師說後才知道呀均進了醫院，未知是何事。

我周圍看看，沒同學作回應。只看到呀丸聽後神情凝重，更有點兇狠的樣子。

雖已分開，但心裡總會有刺。

噹：「佢都今日出院啦...」

她自言自言地說，我沒有回應。

隔了一會，彥回到課室報導Date已早退。幫她收拾行裝。

看著收拾的時候，令我想起一何問題。

魚：「喂！你話今日出院呀？」

噹：「吓...係呀...你有聽到㗎？」

魚：「有呀...咪玩啦...一陣唔聽你講野又話我冇禮貌...」

噹：「你不嬲！」

今天要離院了，都好幾天沒見了。

今天...

要離院了...

早退...？

笑...皺眉...

啱啱出完就見到 不過今日先出一篇

噹：「喂！廿一號得唔得閒呀？」

魚：「吓...得掛...」

我沒思考就直接回答了。

噹：「個日陪我食夜晚呀，冇人煮飯呀。」

二十一號...好像是...

魚：「啊！唔得呀...個日...」

噹：「你話過得㗎！唔呀！」

魚：「啱啱口快快...個日...」

噹：「唔呀！應承咗㗎！」

魚：「唉...」

二十一號是Date的生日...

要想個辦法拒絕她才好...

魚：「遲啲答你啦...仲有幾日...」

噹：「唔得！」

魚：「佢生日呀...」

噹：「大哂呀！」

魚：「你生日我都應承左陪你啦...佢生日陪佢都得掛...」

噹：「盡陪啦...可以嘅話...」

魚：「嗯...」

噹：「勾手指尾...」

很久沒有作這行為...上次已經是送Date回家的路上，雙方應承另一天要上學。卻不約而同一起沒上課並在天龍裡相遇...

同時失約卻巧合應約...

魚：「唔勾啦...又唔係答實你嘅。」

一天的課堂很快就結束。

老師：「各位放學啦，欠交的同學都要留底！」

聽完噹跟我打了眼色，急步退離這地獄。

走出校門外，即時鬆一口氣。

噹：「去繩網？」

魚：「好似維修喎...」

噹：「係咩...」

魚：「應該話拆先啱...危險唔啱小朋友喎...」

想起都嘆了氣，由初中起有不少回憶都在該處建立的。

魚：「就去睇下囉...反正我都係睇告示話呢排...可能未開始呢...」

一直走；穿過隧道，走過公園。

終於到達了，眼前的設施仍原封不動。

看看告示牌，還有兩日才正式清拆。

噹：「好耐冇嚟啦...都成年幾...」

魚：「冇機會㗎啦...唔係你叫...之後都睇唔返。」

噹：「爬上去囉！」

我們隨著格網的空隙攀上去，到歇腳位才停下來。

噹：「爬埋上屋頂啦！好耐冇啦！」

魚：「你著裙㗎...」

噹：「怕咩...」

魚：「我係到等你啦...」

噹：「點解呀...一齊啦！」

魚：「我畏高...」

噹：「好渣囉！」

在她爬上去的時候，看到設施被塗鴉過。

除了噴畫，還有一些雙頭筆寫上的字。

Fuck you！

屌你老味哈哈大笑

醉愛妳一個@Kwan

一個熟悉的名字被標籤了。

Cheung Yan Loxx K...

其後的字都看不清。不過名字如此普遍，未必是我認識的那一位。

坐在設施頂的噹問道。

噹：「個天好紅好紫呀！」

我抬頭看天空，天色均屬暗紅暗紫色。附近亦有不少蜻蜓飛來飛去，擾攘不停。

魚：「聽日落大雨啦。」

噹：「你又知？」

魚：「聽老一輩嘅講㗎。個天暗紅近紫色，又有蜻蜓飛就會落大雨。」

噹：「都唔知係咪嘅...」

魚：「係掛...聽過之後都會記住，但另一日又唔記得咗。」

噹：「打賭好冇？」

魚：「賭咩先...冇錢做注喎...」

噹：「精...」

魚：「精...！？」

噹：「咪截我講野啦...精神寄託呀！」

魚：「即係點...」

對我來說，用這種作賭注實在太抽象了。

不實在的東西怎應實現在眼前做賭注。

噹：「即係你有咩做寄託先...」

其實我都...

魚：「其實我都唔知...」

噹：「有咩令你有動力呀！」

魚：「應該係...」

噹：「女唔包㗎！」

魚：「我係話音樂姐...」

噹：「好！咁我呢！就係數學！開正你個範啦！」

魚：「都唔鍾意讀...唔得㗎啦...但...賭注點計呢又...」

噹：「交換！」

魚：「吓...你贏左咪好著數...」

噹：「冇㗎啦！開始咗㗎啦！」

魚：「屌你...」

噹：「你冇信心咩？」

魚：「冇...」

噹：「唔可以咁㗎！唔係一啲吸引力都唔會俾人留意到！」

魚：「唔知啦...」

噹：「聽日！聽日就知點！」

魚：「唉...」

噹：「咁你音樂姐...有冇咩目標？」

魚：「作歌...就算唔得...或者好耐先得...會試改歌...」

噹：「好！咁就睇聽日啦！你輸就要努力讀書！」

魚：「唉...」

新讀者lm

又無文

睡夢醒來，還未看出窗台的景色。

已聽到狂風暴雨帶來的聲音。

這賽事勝利了，擺脫了數學的魔掌。

收拾行裝出門，走到隧道口。

看到Date。

都已有一段時間在上學途中遇到，應該都有好幾個月了...

魚：「早晨呀！」

Date：「早呀！魚魚！」

魚：「點呀你？」

Date：「冇咩啦...」

魚：「發燒？」

Date：「見頭暈咁啦...不過好咗好多㗎啦！」

看到淺淺的笑容，都沒想太多事情。

魚：「係就好啦...係呢...」

Date：「做咩呀？」

魚：「就快三二一啦喎！」

Date：「哈！原來你記得㗎！」

魚：「係呀！點會唔記得！」

Date：「哈...」

魚：「得唔得閒呀？我個日...」

Date：「可能同家姐佢地過呀...」

魚：「噢...」

Date：「我之後搵日剩係你同我過好冇呀？」

魚：「好呀好呀！」

Date：「係咪做咩都得先？」

魚：「唔太用得多錢都得嘅...」

Date：「暫時約住你三十號好冇呀？」

魚：「個日我...」

Date：「唔得呀？」

魚：「我應承咗呀噹陪佢過生日...」

Date：「呀噹...唔緊要啦咗...年年都有得過嘅...」

魚：「我盡量推呀！」

Date：「傻豬！你都唔識拒絕人嘅，點會推佢呢？」

魚：「嗯...係咩...」

Date：「好耐嘅事啦...但我就係鐘諗你咁。」

魚：「吓？」

Date：「冇...報左名未呀你？」

魚：「未呀...」

Date：「快啲啦！」

魚：「但我諗下先啦...」

走著走著，就走到學校門外。

噹：「死仔！」

魚：「嘩！你幾時係到㗎？」

噹：「你掛住聊女聽唔到我嗌你姐！」

Date：「早晨...」

噹：「早喎！」

她又用一副不俏的樣子回應。

在上樓梯的時候，我示意她看看的的雨傘。

噹：「得啦得啦！」

擠迫的樓梯級，隨著我倆的對話。擠出了被冷落的Date。

而我見此就減慢腳步走到Date的旁。

噹：「我行先啦...唔阻你...」

她急步走上了。

收工會再出 返工返到冇時間寫

Date：「Sorry...！」

魚：「冇咩喎...佢冇野嘅...」

Date：「佢唔係好鍾意我。」

魚：「又唔係咁講，唔熟姐。」

Date：「我早排有同佢sms...」

應該就是上次在噹家看到她的電話螢幕顯示訊息來源的那次。

魚：「你同佢傾咩呀？」

她皺眉頭，眼睛像不敢正視過來。

扶著欄杆的右手，握緊的幅度縮少。表示力度因此而增加。

Date：「對唔住...其實...」

「早喎！魚仔！」

我轉身看看。

魚：「早呀...呀丸...」

雖則我跟她不是太熟，但尚算互相有禮相待。

丸：「做咩同啲咁嘅野一齊呀..」

魚：「咩呀...」

Date：「Sorry...」

看得出Date的精神緊張起來。

丸：「關你咩事？我同緊魚仔講緊野咋。」

魚：「唉...」

後方再傳來一道聲音，一聽就知道是那個人。

盈佩：「喂！唔好塞住條路啦！」

我走下兩格樓梯，捉著Date的左手。用力令她靠在牆邊，拉開一段路的距離。

魚：「夠路啦...」

此話我的確帶點悔氣，同時亦帶點緊張。

我很怕她們對我們引起罵戰。

丸：「行啦！呀佩！」

盈佩：「好呀！小心啲呀！遲早你就招啦！」

丸：「老母撬人老公...個女又係咁...唉喲...」

盈佩：「唉吔...遺傳㗎...？」

我所握著的右手，在我手上再施加一道力。

甚至，手心有一道的手汗。

事出有因 date應該真係有做出衰野先比人講

我倆都選擇沉默。

氣氛沉重，無論作甚麼反抗都只會延續事端。

她們沒再糾纏，先上路去。

而我跟Date仍停留在上下梯級之間。

彼此都對剛才的對話很介懷，擔心又要再來了。

我很討厭...

我很怕...

Date：「我冇野...」

說話平淡得有點不平常，我所捉緊的手亦慢慢放鬆起來。

Date：「打鐘㗎啦...行快啲囉...」

走入課室，已感覺到剛才的氣氛還未平息。

只是由幾個女生發出。

我倆都各回座位。

我未坐下，就被噹的眼睛喵著。

噹：「開心啦...」

魚：「咩呀...」

噹：「同囡囡返學喎！」

魚：「咁啱撞到姐...但係...」

噹：「爽啦！」

魚：「唔覺有咩咁開心...」

回復一個正常的眼神，但感覺正在猜想我。

噹：「係喎，你贏左喎！」

魚：「嗯...」

噹：「俾啲時間我，我會屢行㗎！」

魚：「咪傻啦...唔迫我讀書都算偷笑啦...」

外來的一下雷聲，震懾我的心靈。

她嘆了一口氣，我看著她。

噹：「好大雨呀...」

我點頭同意。

噹：「啲老一輩真係勁，睇個天色都知係咪落雨。」

我再點頭。

噹：「如果凡事都睇得咁透，都唔知係好定唔好啦...」

魚：「又冇話好唔好，諗得透係應該嘅。有時候唔係個腦諗唔諗到，而係選擇諗唔諗。」

噹：「你都會咁樣講野嘅...」

她一臉愕然的樣子看著我。

魚：「俾你知道哂所有野又點呢，有時答案唔一定得一個㗎。總有另一樣野可以推翻之前嘅答案。」

噹：「係咪啲雷嚇懵咗你呀？」

我再嘆一口氣。

魚：「今次都我問返你樣野呀。」

噹：「問啦...」

我看著天花懸掛著的風扇轉動，看得有點眼花繚亂。

魚：「啲人成日話未結婚嘅，一日都可以追。你覺得呢？」

噹：「冇問題呀，咁真係仲有得揀嘛。」

魚：「我就一直好憎呢樣野。」

噹：「我都覺得你係咁，你似呢種人。」

魚：「但你唔覺得同拆散人有分別咩？」

噹：「咁係佢地都有問題啦，咁易就散。相處有問題先會咁姐...」

魚：「咁點解你地認定張茵就一定係錯呢？」

她聽後像定格般，整個人呆著。

應該是沒想到我會語氣如此堅定。

因為...

我好討厭她的姊妹行為。

魚：「我就唔信佢做咁嘅野，呢個係因為我識嘅佢唔係咁嘅人。」

她眨著眼睛，繼續聽我說話。

魚：「得罪講句，如果你咁睇法。咁嘅例子出現係唔識嘅人身上。真係Who Fucking Care ...」

看她沒有反搏，我再繼續說下去。

魚：「如果唔係關你姊妹事，你地會咁上心？你地都冇咩點反呀均喎，點解？就係因為仲同佢地班Mk仔係到圍威圍？」

我知道自己語氣重了，盡量減輕發出的力量。

魚：「啱同錯個個睇嘅唔一樣，環境都迫你嘅想法改變。有啲時候，只係憑自己的情感改變自己嘅睇法，無論個人揀咩都好，唔好咁冇品係到搞事。」

最後我都說明心中所想。

魚：「你地咁係欺凌，好撚可恥。記住，他朝君體也相同。始作俑者未必係茵同均，可能係你其中一個姊妹。」

我心中想的就是盈佩，中三起就不喜歡張茵。可能真的如我所說，情感改變自己睇法。

我就是看她不順眼。

以及...

魚：「佢係我可以依靠，信嘅人。我信嘅，就係佢。」

噹：「Sorry...我會再睇睇...」

無意間發現，她眼睛充滿濕潤的水面。

我亦如是。

說後，

輕鬆了不少。

雖然只對噹一個說，

但都算敢言的起步。

小愛

相隔幾天，已到了二十一號。

在輕鐵站正等候呀噹。

坐在月台的長椅，一直在想Date的生日是如何渡過。

想著想著，噹已出現在面前。

化了一個輕淡的妝容，令神色容和。整個人再精神起來。

其實她只是再約我上她的家，都不用化吧。

噹：「買野先囉！」

魚：「哦...不過買咩呀？」

噹：「零食咋。」

跟隨她的步伐到了站外的一間小士多。

林林總總的小食都收錄於眼前，價錢真的較連鎖超市的便宜。

她把很多零食放進到購物籃。

魚：「洗唔洗咁多呀...」

噹：「你有份食㗎！」

結賬後就出發到她的家。

進入大廈乘著升降機，已沒有那種緊張感。

出外後的走廊，亦沒有了壞掉的燈泡。

噹：「整返好啦，仲望...」

打開門口，被一片的白光遮掩視線。

早上的時間只是平平無奇的牆紙，外來的光線令這牆紙毫無特別。

只看到一堆未填色的鼻屎雞。

噹：「夜晚先有色㗎...又望！」

魚：「咁咁早上嚟做咩呀...」

噹：「咁你又想做咩呀...」

她伸頭貼近。

我用手掌按著她的臉，令她退後。

噹：「試下你會唔會面紅姐...」

魚：「正常都會啦！係你唔知醜姐！」

噹：「哼！」

一個哼聲就把頭側向，裝模作樣。

魚：「對住你唔受呢套㗎！」

噹：「得啦...屌！同我入去！」

她用力推我進她的房間。

魚：「咪咁狼啦喂...」

噹：「收皮啦！入呀！」

大廳傳來電話聲。

噹：「你搵位坐住先，咪亂搞呀！」

依舊有薰衣草的香味佈滿整個房間。

依舊看到天花的牆紙中夾著那張相片，露出的半個紅圈勾起我的好奇心。

驅使我取出看看。

我沿著碌架床的梯級而上，企直並伸出手。

慢慢地套出來。

看到紅圈內的人...

唔好係度停呀
入面果個....係魚

噹 係殺手 要殺呀魚？用紅圈圈住佢個樣

噹鍾意魚 -> 魚發現左 -> 噹爆date d野出黎 -> 魚對date 改觀 -> 魚同噹玩得埋左 -> 一齊

Ff

停左

她回來房間。

噹：「搞緊咩呀？又想上去聞我張被呀？」

我仍站在梯級，拿著相片問到。

魚：「做咩要圈住呢？」

噹：「其實...」

魚：「同你點有呢張相...我中三個時㗎喎...」

噹：「呢張係...」

看著這張相真的充滿很多回憶。

噹：「係張茵㗎...」

魚：「佢做咩俾你...同呢張...應該唔係我地自己影㗎...」

噹：「我係校刊見過...」

魚：「校刊見過...但張相係張茵嘅...」

噹：「記唔記得佢開頭同呀樂分手...被人扔書包...」

魚：「你覺得有可能唔記得咩...」

噹：「就係個次係書包入邊跌出嚟㗎...」

魚：「咁做咩要用筆圈住佢...張相又唔係你嘅...」

噹：「佢圈㗎...我執個時就係咁...」

我再看看手上的相片。

相片是由門口側影全班，我與Date坐在窗的那邊。

泛黃的陽光照射到班房，不少桌子都反射出太陽的日光。

在座的每個同學都做不同的事，主要都是聊天、耍樂。

正常地上課的都沒那一個，只有小貓三四隻。

而我跟她前後位坐。

剛好，只有我倆是同時看著窗外。

很熟悉的感覺。

我記得...

當天的景象。

看到這張相片有點感觸，一切都不同了。

魚：「有冇聽過薄公英的約定？」

噹：「緊係有啦...我好鍾意㗎！」

魚：「我就唔係咁鍾意...不過呢首歌對我約有點回憶。」

她仍呆呆地看著我。

魚：「知唔知我地望緊咩？」

噹：「點知喎...」

魚：「我地咁啱都望緊蜻蜓，但我地冇講明話睇...係咁啱...」

噹：「佢坐你後面又知佢冇跟你望...」

魚：「因為個時伍敏同我地講話咩咁啱一齊望出去呀。」

噹：「咁關首歌咩事？」

魚：「我們卻注意窗邊的蜻蜓，係其中一句。個時比伍敏講完，張茵就唱咗呢句俾我聽。個時我都唔知咩歌嚟...」

她看著我，一句說話也沒說。

魚：「呢首係佢第一次介紹我嘅歌...諗起都好多回憶...唉...仲記得個時李吉輝追緊佢...佢仲傻傻地咁問我話，呀輝會唔會諗住佢打飛機...真係笑到我呢...」

噹：「你個時都好開心咁...」

魚：「應該話係呢班我唔覺點開心法...哈...」

噹：「對唔住...」

魚：「講咩都冇用啦...已成定局...就算係點...我都會追佢...」

噹：「係啦...我早排有搵佢傾...」

魚：「傾咩...」

噹：「你餓唔餓呀？」

魚：「吓...？」

噹：「我問你餓唔餓姐...」

我真的有一刻以為這句是她們聊天的開場白。

魚：「都幾㗎...」

噹：「咁落返嚟...出去食住野再講啦...」

我一直坐在上層的樓梯沿位，說著也忘記下來。

聽後，就往下去出房外。

噹：「帶你食好野！」

魚：「出街呀？」

噹：「去野餐！」

屌同過你同幫會

走出廳外，我走到門口位。

正穿著右腳的鞋。

她拉我到大廳的正中央，只有空地一遍。

她把膠墊鋪在地上，示意的坐下。

我被她的舉動有點嚇倒...

噹：「室內野餐咪唔熱囉！」

魚：「即係咁...望出去都係得啲樓...山都冇坐...點睇都唔似啦嘛...」

她在手旁拿起電視搖控並按鍵。

畫面開始出現在電視箱內。

她不斷按下轉台杻，每個電視台都只出現少許畫面。

眼珠只看到一瞬間的變化。

直到見前的景色才停下。

魚：「屌...」

噹：「有山啦...草添呀！仲有啲昆蟲！夠似啦！」

眼前看到的就是明珠台播放的探索大自然節目。

的確，眼內只看到花草樹木。

我以一個藐視的眼神看她，而她只有傻笑作回應。

魚：「唉...」

她把一筒燒烤味的薯片在我眼前搖晃，想想我也很久沒吃過了。

打開蓋後，掏出一塊放到口中。

魚：「仲係呢陣燶味...」

噹：「吓...乜燶呀...」

她立刻取一塊到鼻子前嗅著，再放進口裡。

噹：「吓...點都唔係燶掛...」

魚：「我覺得姐...哈哈...」

當日Date請我吃同一款的薯片，我倆也是說今天的同一番話。

噹：「食懵咗呀！對住塊薯片笑！」

魚：「哈...」

喜悅的感覺真好。

我吃著薯片看那張相片，心裡滿是窩心的感覺。

魚：「你諗住Keep住張相幾耐？」

噹：「其實我都唔知...我又唔會突登俾返佢嘅...只係覺得有啲特別意思先留住佢...」

魚：「特別意思...就係唔會對我有特別嘅意思...」

她沒有回應，只是靜靜地看著我。

魚：「係呢...你會唔會介意同好朋友拍拖？」

噹：「唔會啦...唔明有咩問題...係啱嘅就冇問題。」

魚：「係咩...」

噹：「係喎...你唔係話同佢過生日咩...」

魚：「同佢家姐過呀...話補祝喎...」

噹：「聽日？」

魚：「佢話三十號喎...」

我倆從看著地下對話，轉向成互相對望。

沈默了幾十秒。

噹：「陪佢囉，今日都陪咗我。」

很少看到這語氣的她，平常一定會大吵大鬧。

魚：「應承咗你先...唔啦...」

噹：「唔怕啦，我會搵到人陪喎。」

魚：「唔啦...」

噹：「但你唔好後悔喎。」

魚：「嗯...」

噹：「佢...真係咁好咩？」

魚：「唔知...」

想起一件我還未完成的事。

魚：「借部電腦用用。」

她點頭後再次帶我到她的房間去。

她撩動電腦滑鼠，原來在已不知情下掛機...

久未動的電腦隨時間變成待仲而閉合螢幕畫面。

她的遊戲名稱已跟對上那次不一樣了，而同是逍遙派女子。

噹：「我都轉咗南Ser啦。」

魚：「咪要由頭先過...」

噹：「唔怕啦...一齊玩仲好啦...你返去我Add你啦。」

魚：「好呀。」

我縮小天龍的視窗，開啟IE互聯網。在網址欄輸入Facebook。

魚：「我logout你個㗎啦。」

就此登入了我的帳號。

網頁進入後，收到一則訊息。

1月2日 下午 13:06

Yan C：
改其他啦！

Fish：
唔會改 唔會變

3月21日 下午 14:14

Yan C：
玩得開心啲啊^^

原來已有兩個月多沒在Facebook中與她聊天。

Fish：
世界睡眠日快樂！

在我傳訊息的時候，噹在旁一直看著。

噹：「乜鳩唔會改唔會變呀...好難頂呀！」

魚：「你理我！」

對方傳來回覆，沒想到她在線上。

Yan C：
多謝 原來你仲記得 HaHa～

Fish：
你都玩得開心啲啦^^

噹：「世界睡眠日？」

魚：「係暗號！」

噹：「挑！」

記得第一次問她何時生日，她就答我「世界睡眠日」。

至今仍深印腦中。

當我仍在回想的時候，聽到一聲嘆氣。

噹：「你用多陣啦，想訓陣先呀...」

魚：「吓...」

噹：「訓下都唔得呀！？」

魚：「但你都未落妝...」

噹：「一陣咋！」

她攤在下格床，我走到窗台位置拉下窗簾。

深藍色的窗簾都掩蓋有陽光照射到的位置。

但空氣流通不好，呼吸的節奏並不順暢。

只好開啟掛牆的風扇，以便空氣流通。

做用電腦中，桌面上有很多的資料夾。

分類尚多，大多以相片為主。

級別、旅行、生活、研究、中文、數學......

列表分明，作事有條理。

研究。

究竟是甚麼呢...

打開資料夾的時候。

看看她的那一邊，雙眼已閉合。應該已進入夢鄉。

風的流動為房間帶來涼意，她的身體有點顫抖。

我來到床前伸高腳底，以拉高身體。

取出上格床的被子，蓋到她的身上。

靜下來的感覺也不錯。嗅到房間所發出的香氣，真的讓我舒壓不少。

更讓我睡意降臨。

今日先出一篇

今日無更新

從窗外看出，視線全被雨水掩蓋。

在家居電話線路內的呀噹傳來一陣笑聲。

魚：「你可唔可以唔好你正個電話位咁大聲笑呀...聾啦！」

噹：「我生日笑下都唔得咩！？」

時間過得很快，已到三十號。

魚：「我睇你笑得幾耐。」

噹：「轉對白啦屌你！」

魚：「江郎才盡。」

噹：「從來都冇才囉好冇...！喂！一陣老地方等！」

魚：「即係邊呀...」

噹：「老西呀！唔講啦！拜！」

我未來得及回應再見就已被收線了。

雙眼再回到電腦的中心，峨嵋分子在洛陽街道遊走著。

來自各大門派的弟子紛紛來到校場，清楚看到不少人都以輕功輕巧地走到校場與倉庫間的薝逢上打坐。

走著走著，無意間發現一名逍遙女子跟著我。

我選擇停下來，她圍著我的繞了很多圈。

看看她頭頂上的名稱，好像在那裡看見過。

［私聊]［豆沙燒餅］對你說：Yo

［私聊］你對［豆沙燒餅］說：Yo

［私聊]［豆沙燒餅］對你說：YoYoYo

［私聊］你對［豆沙燒餅］說：...

［私聊]［豆沙燒餅］對你說：就出門啦！仲玩！

［私聊］你對［豆沙燒餅］說：噹...

［私聊]［豆沙燒餅］對你說：出啦出啦！唔係要人等呀！

［私聊］你對［豆沙燒餅］說：出囉...你都唔好遲啦！

［私聊]［豆沙燒餅］對你說：你咪要人等添呀！

［私聊］你對［豆沙燒餅］說：55...88

道別後就出門到西鐵站等候。

從人海中不斷留意噹的蹤影，但看到後令我感到驚奇。

魚：「咁啱嘅...」

Date：「應該係佢幫你約我出嚟啦...哈...」

甜笑的她顯出她吸引之處。

但她的髮端被雨水沾濕了。

魚：「但佢同你有兩嘴咩...？」

Date：「又唔係冇嘅...但有隔閡囉...同埋係呀彥約我㗎...不過啱啱話肚痛嚟唔到...你應該就知佢站都嚟唔到㗎啦...哈...」

魚：「我冇電話佢搵唔到我㗎喎...」

Date：「係喎！哈哈！」

無知的笑容令我不會責怪她。

記得上一次我曾怪責她不將我的事放上心，即使是沒有手提電話的這種小事。

可能是經過一些事情，情緒處理方面亦不同了。

魚：「咁我地行住先？」

Date：「好呀！」

我們往閘口的方向前進的時候，後方傳來一道聲音。

「等埋呀！死仔！」

我倆互望對方，與預期的結果不一樣。

即是呀彥真的是不能來而非幫忙約定。

從後的一方以一掌拍擊我的手臂。

噹：「死仔走先去邊呀！」

噹再看看我旁的Date。

噹：「你又會係到嘅...」

Date：「係呀...咁啱撞到...」

魚：「又會咁嘅又...」

Date：「生日快樂呀...」

語氣有點尷尬，而噹亦假裝聽不到。

「呀噹！」

後方再轉來一道聲音，是一把我不喜歡的聲音。

盈佩：「呀噹！生日快樂呀！」

噹：「多謝佩佩！」

盈佩：「魚仔都係到喎！你地行街街呀？」

噹看看我們的組合，繼而作出選擇。

噹：「咁啱撞到傾幾句姐，陪我行雨呀！啱啱俾人放飛機！」

她是看著我說這句話，令我有點擔心自身安全。

盈佩：「咩個件野都係到呀...」

她正打量我身旁的Date。

噹：「行啦！唔講啦佩佩！」

噹再看著我，眼神有點奇怪。

魚：「生日快樂呀...拜拜...」

真的有點過意不去。

她倆一句道別也沒有就走了。

我再看著Date。

魚：「對唔住...啱啱又冇做啲咩幫吓...」

Date：「冇野呀。咁...我地去邊好？」

被剛才的情況打亂了我的思緒，滿腦子都窒礙了。

魚：「去...去...」

Date：「一係去博物館睇吓？」

魚：「好...」

我倆進入了往紅磡方向駛出的西鐵進去。

扶著欄桿的她正拿著手機。而我的注意力都集中在手機上。

魚：「轉咗機喎...」

由Sony型號的按鍵手機轉成了眼前的Samsung型號的輕觸手機。

Date：「係呀！新出嘅...S2！」

即使說了型號我都不太會認得。

魚：「我想借個電話打打...」

Date：「呀噹？」

魚：「係..」

她把手機遞給到我手中。

我動一動頭，示意我走開一點交談。

我走到兩廂車卡中的接駁位停下，與Date有兩行座位的距離。

在手機中撥號到呀噹。

經過兩段的接駁鈴聲，對方亦傳來聲音。

噹：「喂？」

魚：「Sorry呀...」

噹：「唔唔...」

電話聽到在旁的那位亦不斷發出聲音。

盈佩：「邊個嚟㗎！放我噹噹飛機個個！？」

魚：「好嘈喎...」

噹：「係咁㗎啦！」

魚：「喂！」

彼此之間都有一段停頓的默契。但她旁邊的聲音仍未作罷。

魚：「未同你講...生日快樂...」

她聽後亦無言了一會。

噹：「多謝...」

魚：「一陣再搵你！拜拜！」

噹：「拜拜！」

通話已結束。